{
    "url": "https://thanhnien.vn/nato-tap-tran-phan-ung-nhanh-giua-cang-thang-gia-tang-voi-nga-post1457959.html",
    "title": "NATO t\u1eadp tr\u1eadn ph\u1ea3n \u1ee9ng nhanh gi\u1eefa c\u0103ng th\u1eb3ng gia t\u0103ng v\u1edbi Nga",
    "datetime": "2022-05-12T20:46:12+0700",
    "author": "Kh\u00e1nh An",
    "abstract": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc NATO t\u1eadp tr\u1eadn t\u1ea1i th\u00e0nh vi\u00ean m\u1edbi nh\u1ea5t l\u00e0 B\u1eafc Macedonia, nh\u1eb1m th\u1ec3 hi\u1ec7n kh\u1ea3 n\u0103ng s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u1ed9ng d\u1ecdc s\u01b0\u1eddn \u0111\u00f4ng.",
    "content": "H\u00e3ng AP \u0111\u01b0a tin c\u00e1c binh s\u0129 M\u1ef9 ng\u00e0y 12.5 tham gia c\u00f9ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p, \u00dd v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh trong khu v\u1ef1c trong cu\u1ed9c t\u1eadp tr\u1eadn t\u1ea1i th\u00e0nh vi\u00ean m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a NATO l\u00e0 B\u1eafc Macedonia, nh\u1eb1m th\u1ec3 hi\u1ec7n kh\u1ea3 n\u0103ng s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u1ed9ng d\u1ecdc s\u01b0\u1eddn \u0111\u00f4ng.\nG\u1ea7n 10.000 binh s\u0129 t\u1eeb 19 n\u01b0\u1edbc tham gia cu\u1ed9c t\u1eadp tr\u1eadn \u201cSwift Response\u201d (Ph\u1ea3n \u1ee9ng nhanh) theo k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a NATO, trong b\u1ed1i c\u1ea3nh chi\u1ebfn d\u1ecbch c\u1ee7a Nga t\u1ea1i Ukraine k\u00e9o d\u00e0i sang tu\u1ea7n th\u1ee9 12. \n \u201cT\u00f4i cho r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 th\u1ec3 hi\u1ec7n tuy\u1ec7t v\u1eddi \u0111i\u1ec1u ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m khi l\u00e0 li\u00ean minh, v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u01b0a ra s\u1ee9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u nhanh n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u\u201d, theo thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng Peter B. Andrysiak, ph\u00f3 t\u1ed5ng ch\u1ec9 huy l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 binh M\u1ef9 t\u1ea1i ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 ch\u00e2u Phi. \nC\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1eadp tr\u1eadn di\u1ec5n ra t\u1eeb ng\u00e0y 2-20.5 t\u1ea1i 5 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau, tr\u1ea3i d\u00e0i t\u1eeb Na Uy \u0111\u1ebfn B\u1eafc Macedonia. B\u1eafc Macedonia gia nh\u1eadp NATO v\u00e0o ng\u00e0y 27.3.2020.\nCu\u1ed9c t\u1eadp tr\u1eadn di\u1ec5n ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh Ph\u1ea7n Lan chu\u1ea9n b\u1ecb n\u1ed9p \u0111\u01a1n gia nh\u1eadp NATO. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u1ea7n Lan Sauli Niinisto v\u00e0 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ph\u1ea7n Lan Sanna Marin ng\u00e0y 12.5 ra tuy\u00ean b\u1ed1 chung \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c gia nh\u1eadp NATO. \n\u201cPh\u1ea7n Lan ph\u1ea3i n\u1ed9p \u0111\u01a1n xin gia nh\u1eadp NATO ngay l\u1eadp t\u1ee9c. Vi\u1ec7c tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean NATO s\u1ebd c\u1ee7ng c\u1ed1 an ninh c\u1ee7a Ph\u1ea7n Lan. L\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a NATO, Ph\u1ea7n Lan s\u1ebd c\u1ee7ng c\u1ed1 to\u00e0n b\u1ed9 li\u00ean minh\u201d, theo AFP d\u1eabn tuy\u00ean b\u1ed1.\nAFP ng\u00e0y 12.5 d\u1eabn l\u1eddi T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg \u201cn\u1ed3ng nhi\u1ec7t ch\u00e0o \u0111\u00f3n\u201d Ph\u1ea7n Lan gia nh\u1eadp v\u00e0 h\u1ee9a r\u1eb1ng quy tr\u00ecnh gia nh\u1eadp s\u1ebd \u201csu\u00f4n s\u1ebb v\u00e0 nhanh ch\u00f3ng\u201d. \n\u00d4ng cho r\u1eb1ng vi\u1ec7c Ph\u1ea7n Lan gia nh\u1eadp s\u1ebd t\u0103ng c\u01b0\u1eddng an ninh cho n\u01b0\u1edbc n\u00e0y l\u1eabn li\u00ean minh.\nTrong khi \u0111\u00f3, \u0111\u1ed9ng th\u00e1i tr\u00ean d\u1eabn \u0111\u1ebfn ph\u1ea3n \u1ee9ng d\u1eef d\u1ed9i t\u1eeb Nga. Ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng An ninh Nga Dmitry Medvedev c\u1ea3nh b\u00e1o v\u1ec1 nguy c\u01a1 xung \u0111\u1ed9t Nga - NATO. \n\u201cVi\u1ec7c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc NATO b\u01a1m cho Ukraine v\u0169 kh\u00ed, hu\u1ea5n luy\u1ec7n binh s\u0129 s\u1eed d\u1ee5ng thi\u1ebft b\u1ecb ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y, \u0111i\u1ec1u l\u00ednh \u0111\u00e1nh thu\u00ea v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1eadp tr\u1eadn b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong li\u00ean minh g\u1ea7n bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0m gia t\u0103ng kh\u1ea3 n\u0103ng xung \u0111\u1ed9t tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0 c\u00f4ng khai gi\u1eefa NATO v\u00e0 Nga, thay v\u00ec chi\u1ebfn tranh \u1ee7y nhi\u1ec7m c\u1ee7a h\u1ecd\u201d, theo \u00f4ng Medvedev.\n\u201cXung \u0111\u1ed9t nh\u01b0 th\u1ebf lu\u00f4n c\u00f3 nguy c\u01a1 bi\u1ebfn th\u00e0nh chi\u1ebfn tranh h\u1ea1t nh\u00e2n to\u00e0n di\u1ec7n. \u0110\u00e2y l\u00e0 vi\u1ec5n c\u1ea3nh th\u1ea3m h\u1ecda cho t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi\u201d, \u00f4ng c\u1ea3nh b\u00e1o.\nB\u00ecnh lu\u1eadn v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 tr\u1ef1c ti\u1ebfp Nga - NATO, ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean \u0110i\u1ec7n Kremlin Dmitry Peskov n\u00f3i r\u1eb1ng \u201ct\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n tr\u00e1nh\u201d vi\u1ec5n c\u1ea3nh n\u00e0y, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Nga, NATO v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u1ef9 v\u1edbi tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Joe Biden.\nB\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, h\u00e3ng TASS d\u1eabn l\u1eddi \u00f4ng Peskov tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng Moscow s\u1ebd s\u1eb5n s\u00e0ng ph\u1ea3n \u1ee9ng quy\u1ebft li\u1ec7t nh\u1ea5t n\u1ebfu b\u1ea5t c\u1ee9 b\u00ean n\u00e0o mu\u1ed1n can thi\u1ec7p v\u00e0o chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Ukraine.\nTrong m\u1ed9t di\u1ec5n bi\u1ebfn kh\u00e1c, Reuters \u0111\u01b0a tin Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 Antony Blinken s\u1ebd \u0111\u1ebfn \u0110\u1ee9c v\u00e0 Ph\u00e1p v\u00e0o cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111\u1ec3 d\u1ef1 h\u1ecdp ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng NATO v\u00e0 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i ch\u00e2u \u00c2u. ",
    "tags": [
        "NATO",
        "T\u1eadp Tr\u1eadn",
        "Black Hawk",
        "Sanna Marin",
        "Sauli Niinisto",
        "Macedonia",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "H\u1ed9i \u0110\u1ed3ng An Ninh Nga"
    ]
}