{
    "url": "https://thanhnien.vn/phan-lan-va-thuy-dien-muon-gia-nhap-nato-tho-nhi-ky-ra-dieu-kien-post1458985.html",
    "title": "Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n mu\u1ed1n gia nh\u1eadp NATO, Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n",
    "datetime": "2022-05-16T07:26:37+0700",
    "author": "\u0110\u00f4ng A",
    "abstract": "Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3\u00a0ng\u00e0y 15.5 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n Ph\u1ea7n Lan\u00a0v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n\u00a0c\u1ea7n th\u1ef1c hi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a Ankara trong vi\u1ec7c tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean NATO.",
    "content": "Reuters \u0111\u01b0a tin Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ng\u00e0y 15.5 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n gia nh\u1eadp NATO. Ankara cho bi\u1ebft h\u1ecd mu\u1ed1n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc B\u1eafc \u00c2u ng\u1eebng h\u1ed7 tr\u1ee3 cho nh\u1eefng nh\u00f3m chi\u1ebfn binh ng\u01b0\u1eddi Kurd v\u00e0 d\u1ee1 b\u1ecf l\u1ec7nh c\u1ea5m b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed cho Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3. Y\u00eau c\u1ea7u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra b\u00ean l\u1ec1 cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a c\u00e1c ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng NATO \u1edf Berlin (\u0110\u1ee9c). Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 g\u00e2y b\u1ea5t ng\u1edd cho c\u00e1c \u0111\u1ed3ng minh khi tuy\u00ean b\u1ed1 kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9 Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n gia nh\u1eadp NATO.\nTr\u01b0\u1edbc y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg cho bi\u1ebft: \u201cT\u00f4i tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng lo ng\u1ea1i m\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 n\u00eau ra m\u00e0 kh\u00f4ng l\u00e0m tr\u00ec ho\u00e3n vi\u1ec7c tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a hai n\u01b0\u1edbc B\u1eafc \u00c2u\u201d.\nNgo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 Antony Blinken t\u1eeb ch\u1ed1i ti\u1ebft l\u1ed9 chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c tr\u00f2 chuy\u1ec7n \u1edf Berlin nh\u01b0ng c\u00f3 c\u00f9ng quan \u0111i\u1ec3m v\u1edbi \u00f4ng Stoltenberg. \u201cT\u00f4i r\u1ea5t tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng ch\u00fang ta s\u1ebd \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3\u201d, \u00f4ng Blinken n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean v\u00e0 cho bi\u1ebft th\u00eam r\u1eb1ng NATO l\u00e0 \u201cn\u01a1i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i\u201d.\nNgo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 Mevlut Cavusoglu cho bi\u1ebft c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng c\u1ea5p Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan t\u1ea1i Berlin \u0111\u00e3 r\u1ea5t h\u1eefu \u00edch. Helsinki v\u00e0 Stockholm \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng nh\u1eefng lo ng\u1ea1i c\u1ee7a Ankara v\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 s\u1ebd xem x\u00e9t c\u00e1c \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00e0y. \u00d4ng Cavusoglu c\u0169ng \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p cho hai n\u01b0\u1edbc B\u1eafc \u00c2u b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1 tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a h\u1ecd.\nNgo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 c\u00f2n cho bi\u1ebft Ankara kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a li\u00ean minh v\u1ec1 vi\u1ec7c m\u1edf c\u1eeda cho t\u1ea5t c\u1ea3 qu\u1ed1c gia ch\u00e2u \u00c2u mu\u1ed1n gia nh\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c.\nB\u1ea5t k\u1ef3 qu\u1ed1c gia n\u00e0o mu\u1ed1n gia nh\u1eadp NATO \u0111\u1ec1u ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ef1 ch\u1ea5p thu\u1eadn c\u1ee7a to\u00e0n b\u1ed9 30 th\u00e0nh vi\u00ean trong t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3. \nT\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u1ea7n Lan Sauli Niinisto ng\u00e0y 15.5 \u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn r\u1eb1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a \u00f4ng s\u1ebd n\u1ed9p \u0111\u01a1n gia nh\u1eadp NATO. Trong khi \u0111\u00f3, c\u00e1c \u0111\u1ea3ng vi\u00ean \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 X\u00e3 h\u1ed9i c\u1ea7m quy\u1ec1n c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n c\u0169ng th\u00f4ng b\u00e1o v\u1ec1 m\u1ed9t s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch s\u1ebd m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho n\u01b0\u1edbc n\u00e0y n\u1ed9p \u0111\u01a1n gia nh\u1eadp NATO trong v\u00e0i ng\u00e0y t\u1edbi. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n Magdalena Andersson cho bi\u1ebft b\u00e0 s\u1ebd t\u1edbi qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 16.5 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o c\u00e1c ngh\u1ecb s\u0129 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y gia nh\u1eadp NATO. \nTh\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan \u0111\u00e3 gi\u1eef tr\u1ea1ng th\u00e1i trung l\u1eadp trong su\u1ed1t Chi\u1ebfn tranh L\u1ea1nh v\u00e0 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gia nh\u1eadp NATO c\u1ee7a h\u1ecd s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea5u tr\u00fac an ninh c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u trong nhi\u1ec1u th\u1eadp k\u1ef7. \u0110\u1ed9ng th\u00e1i n\u00e0y c\u0169ng ph\u1ea3n \u00e1nh s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn trong d\u01b0 lu\u1eadn \u1edf khu v\u1ef1c B\u1eafc \u00c2u k\u1ec3 t\u1eeb khi Nga b\u1eaft \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Ukraine.\nNga \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n \u0111e d\u1ecda tr\u1ea3 \u0111\u0169a, bao g\u1ed3m b\u1eb1ng c\u1ea3 \"c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p qu\u00e2n s\u1ef1 - k\u1ef9 thu\u1eadt\" kh\u00f4ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh, n\u1ebfu c\u00e1c n\u01b0\u1edbc B\u1eafc \u00c2u gia nh\u1eadp NATO. Moscow \u0111\u00e3 ch\u00ednh th\u1ee9c ng\u1eebng cung c\u1ea5p \u0111i\u1ec7n cho Ph\u1ea7n Lan t\u1eeb ng\u00e0y 14.5, gi\u1eefa l\u00fac c\u0103ng th\u1eb3ng gia t\u0103ng v\u00ec Helsinki quy\u1ebft t\u00e2m gia nh\u1eadp NATO.",
    "tags": [
        "NATO",
        "Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3",
        "B\u1eafc \u00c2u",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "Magdalena Andersson",
        "Helsinki",
        "Sauli Niinisto",
        "Ankara",
        "Nato Jens Stoltenberg",
        "Berlin"
    ]
}