{
    "url": "https://thanhnien.vn/them-nguoi-tu-vong-trong-vu-no-khach-san-cuba-post1458465.html",
    "title": "Th\u00eam ng\u01b0\u1eddi t\u1eed vong trong v\u1ee5 n\u1ed5 kh\u00e1ch s\u1ea1n Cuba",
    "datetime": "2022-05-15T09:30:48+0700",
    "author": "Kh\u00e1nh An",
    "abstract": "AFP ng\u00e0y 14.5 \u0111\u01b0a tin s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi t\u1eed vong trong v\u1ee5 n\u1ed5 kh\u00e1ch s\u1ea1n 5 sao Saratoga \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Havana c\u1ee7a Cuba \u0111\u00e3 t\u0103ng l\u00ean 46, sau khi m\u1ed9t n\u1ea1n nh\u00e2n nam b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng n\u1eb7ng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng qua kh\u1ecfi.",
    "content": "Th\u00f4ng tin \u0111\u01b0\u1ee3c B\u1ed9 Y t\u1ebf Cuba \u0111\u01b0a ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111ang trong 2 ng\u00e0y qu\u1ed1c tang t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n. V\u00e0o ng\u00e0y 12.5, ch\u1ec9 huy tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee9u h\u1ecfa qu\u1ed1c gia Cuba Luis Carlos Guzman cho hay thi th\u1ec3 cu\u1ed1i c\u00f9ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra kh\u1ecfi \u0111\u1ed1ng \u0111\u1ed5 n\u00e1t.\nV\u1ee5 vi\u1ec7c c\u00f2n khi\u1ebfn h\u01a1n 50 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 13 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ebfn h\u00f4m qua v\u1eabn \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee9u ch\u1eefa \u1edf b\u1ec7nh vi\u1ec7n v\u1edbi 3 ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn v\u00e0 2 tr\u1ebb em trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng nguy k\u1ecbch. C\u01a1 quan ch\u1ee9c n\u0103ng \u0111ang \u0111i\u1ec1u tra nguy\u00ean nh\u00e2n v\u1ee5 n\u1ed5, trong khi B\u1ed9 Y t\u1ebf cho r\u1eb1ng do n\u1ed5 kh\u00ed gas.",
    "tags": [
        "N\u1ed5 Kh\u00e1ch S\u1ea1n Cuba",
        "Cuba",
        "B\u1ed9 Y T\u1ebf Cuba",
        "N\u1ed5 Kh\u00ed",
        "Qu\u1ed1c Tang",
        "Kh\u00e1ch S\u1ea1n 5 Sao",
        "V\u1ee5 N\u1ed5",
        "Ch\u1ec9 Huy Tr\u01b0\u1edfng",
        "Qua Kh\u1ecfi",
        "C\u1ee9u H\u1ecfa",
        "\u0110\u1ed5 N\u00e1t"
    ]
}