{
    "url": "https://thanhnien.vn/noi-lo-vung-xam-khi-xin-gia-nhap-nato-cua-phan-lan-thuy-dien-post1459152.html",
    "title": "N\u1ed7i lo 'v\u00f9ng x\u00e1m' khi xin gia nh\u1eadp NATO c\u1ee7a Ph\u1ea7n Lan, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n",
    "datetime": "2022-05-16T15:40:37+0700",
    "author": "Tuy\u1ebft Lan",
    "abstract": "Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n hi\u1ec3u r\u00f5 c\u00f3 giai \u0111o\u1ea1n g\u1ecdi l\u00e0 \"v\u00f9ng x\u00e1m\" khi xin gia nh\u1eadp NATO v\u00e0 c\u0169ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO l\u1eabn c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean tr\u1ea5n an.",
    "content": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u1ea7n Lan ng\u00e0y 15.5 th\u00f4ng b\u00e1o n\u01b0\u1edbc n\u00e0y s\u1ebd xin gia nh\u1eadp NATO, v\u00e0i gi\u1edd tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u1ea3ng c\u1ea7m quy\u1ec1n c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n tuy\u00ean b\u1ed1 v\u1ec1 vi\u1ec7c ch\u00ednh th\u1ee9c thay \u0111\u1ed5i l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng trung l\u1eadp, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho vi\u1ec7c theo ch\u00e2n n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng B\u1eafc \u00c2u.\nT\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg cho bi\u1ebft li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0y \u0111\u1ea3m b\u1ea3o qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00ea duy\u1ec7t t\u01b0 c\u00e1ch th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ed1i v\u1edbi Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan di\u1ec5n ra \"nhanh ch\u00f3ng\", m\u1ed9t khi hai n\u01b0\u1edbc ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u0103ng k\u00fd gia nh\u1eadp. Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng \u0110\u1ee9c Annalena Baerbock ng\u00e0y 15.5 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Berlin \u0111\u00e3 chu\u1ea9n b\u1ecb m\u1ecdi th\u1ee9 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea9y nhanh qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00ea duy\u1ec7t.\nTrao \u0111\u1ed5i v\u1edbi ph\u00f3ng vi\u00ean, b\u00e0 Baerbock nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u00e1c ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng NATO \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd r\u1eb1ng ph\u1ea3i ch\u1eafc ch\u1eafn \u0111\u1ea3m b\u1ea3o an ninh cho Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan. \u201cKh\u00f4ng th\u1ec3 c\u00f3 giai \u0111o\u1ea1n chuy\u1ec3n ti\u1ebfp l\u00e0 v\u00f9ng x\u00e1m, khi m\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a h\u1ecd kh\u00f4ng r\u00f5 r\u00e0ng\u201d, b\u00e0 n\u00f3i.\nTheo Reuters, Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng \u0110\u1ee9c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec1 c\u1eadp kho\u1ea3ng th\u1eddi gian t\u1eeb l\u00fac m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc xin gia nh\u1eadp NATO cho \u0111\u1ebfn khi ch\u00ednh th\u1ee9c tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a li\u00ean minh. Th\u1eddi gian n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 k\u00e9o d\u00e0i t\u1edbi m\u1ed9t n\u0103m ho\u1eb7c l\u00e2u h\u01a1n v\u00e0 \u0111\u00f2i h\u1ecfi t\u1ea5t c\u1ea3 30 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a kh\u1ed1i ph\u00ea chu\u1ea9n.\nTrong giai \u0111o\u1ea1n \u201cv\u00f9ng x\u00e1m\u201d \u0111\u00f3, \u1ee9ng vi\u00ean xin gia nh\u1eadp NATO ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 theo \u0111i\u1ec1u 5 Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng NATO, v\u1ed1n quy \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o m\u1ed9t hay m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ed3ng minh c\u0169ng ch\u00ednh l\u00e0 t\u1ea5n c\u00f4ng c\u1ea3 li\u00ean minh, v\u00e0 khi \u0111\u00f3 t\u1ea5t c\u1ea3 th\u00e0nh vi\u00ean NATO s\u1ebd \u0111\u00e1p tr\u1ea3 v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c.\nNgo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Ph\u1ea7n Lan Pekka Haavisto cho bi\u1ebft n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi \u201cv\u00f9ng x\u00e1m\u201d n\u00f3i tr\u00ean. Trong cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n v\u1edbi Foreign Policy m\u1edbi \u0111\u00e2y, \u00f4ng Haavisto n\u00f3i: \u201cTr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, v\u00f9ng x\u00e1m s\u1ebd t\u1ed3n t\u1ea1i t\u1edbi khi qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean NATO cu\u1ed1i c\u00f9ng ph\u00ea duy\u1ec7t \u0111\u1ec3 Ph\u1ea7n Lan tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean. Ch\u00fang t\u00f4i c\u1ea7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i 30 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ec3 ph\u00ea chu\u1ea9n. Ch\u00fang t\u00f4i bi\u1ebft r\u1eb1ng qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u00e0y s\u1ebd m\u1ea5t t\u1eeb 4 th\u00e1ng t\u1edbi m\u1ed9t n\u0103m. D\u00f9 v\u1eady, t\u1ea5t nhi\u00ean ch\u00fang t\u00f4i bu\u1ed9c ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u00e0 duy tr\u00ec l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a m\u00ecnh. Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7 c\u1ee7a \u0111i\u1ec1u 5, \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u r\u00f5 r\u00e0ng\u201d. \nTr\u01b0\u1edbc th\u1ef1c t\u1ebf \u0111\u00f3, Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Ph\u1ea7n Lan c\u0169ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cm\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a NATO. \u201cV\u1edbi NATO, \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u00f3 b\u1ea3o v\u1ec7 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111ang trong qu\u00e1 tr\u00ecnh gia nh\u1eadp. N\u1ebfu kh\u00f4ng l\u00e0m \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 th\u00ec kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf c\u1eeda r\u1ed3i\u201d, \u00f4ng n\u00f3i.\n\u0110\u1ec3 tr\u1ea5n an Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n, T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Stoltenberg li\u00ean t\u1ee5c nh\u1ea5n m\u1ea1nh ch\u00e0o \u0111\u00f3n hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y v\u00e0 t\u1ef1 tin c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ec3 qu\u00e1 tr\u00ecnh k\u1ebft n\u1ea1p nhanh ch\u00f3ng v\u00e0 su\u00f4n s\u1ebb. \nPolitico d\u1eabn l\u1eddi \u00f4ng Stoltenberg kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh NATO s\u1ebd ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c b\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ec3 cung c\u1ea5p nh\u1eefng s\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7 b\u1ed5 sung c\u1ee7a Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n trong qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1eeb khi n\u1ed9p \u0111\u01a1n \u0111\u1ebfn l\u00fac ch\u00ednh th\u1ee9c th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean. \u00d4ng kh\u00f4ng n\u00eau r\u00f5 to\u00e0n b\u1ed9 c\u00e1c c\u00e1ch nh\u01b0ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a NATO trong khu v\u1ef1c. ",
    "tags": [
        "NATO",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "Pekka Haavisto",
        "Ch\u00ednh Ph\u1ee7 Ph\u1ea7n Lan",
        "Annalena Baerbock",
        "Nato Stoltenberg",
        "Nato Jens Stoltenberg"
    ]
}