{
    "url": "https://thanhnien.vn/tong-thong-my-han-quoc-noi-gi-ve-trieu-tien-trong-cuoc-gap-dau-tien-post1460996.html",
    "title": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9-H\u00e0n Qu\u1ed1c n\u00f3i g\u00ec v\u1ec1 Tri\u1ec1u Ti\u00ean trong cu\u1ed9c g\u1eb7p \u0111\u1ea7u ti\u00ean?",
    "datetime": "2022-05-21T15:40:12+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 Joe Biden v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng H\u00e0n Qu\u1ed1c Yoon Suk-yeol h\u00f4m nay 21.5 c\u00f3 cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o chung \u1edf Seoul theo sau cu\u1ed9c g\u1eb7p gi\u1eefa hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 hai b\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra tuy\u00ean b\u1ed1 chung.",
    "content": "Theo tuy\u00ean b\u1ed1 chung sau cu\u1ed9c g\u1eb7p \u0111\u1ea7u ti\u00ean gi\u1eefa T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Yoon, M\u1ef9 v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c nh\u1ea5t tr\u00ed t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p nh\u1eb1m r\u0103n \u0111e CHDCND Tri\u1ec1u Ti\u00ean, v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c v\u1ec1 nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 an ninh.\nTrong tuy\u00ean b\u1ed1 chung, hai n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 nh\u1ea5t tr\u00ed ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn m\u1edf r\u1ed9ng quy m\u00f4 t\u1eadp tr\u1eadn chung nh\u1eb1m \u0111\u1ed1i ph\u00f3 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda t\u1eeb Tri\u1ec1u Ti\u00ean, theo AFP.\nPh\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o chung v\u1edbi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden c\u00f9ng ng\u00e0y, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Yoon cho hay hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cam k\u1ebft v\u1ec1 vi\u1ec7c \u201cphi h\u1ea1t nh\u00e2n h\u00f3a ho\u00e0n to\u00e0n\u201d c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean, v\u00e0 nh\u1ea5n m\u1ea1nh kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec quan tr\u1ecdng h\u01a1n m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng r\u0103n \u0111e v\u1eefng ch\u1eafc ch\u1ed1ng l\u1ea1i Tri\u1ec1u Ti\u00ean.\nT\u1ed5ng th\u1ed1ng Yoon cho r\u1eb1ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111ang \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1c kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ea1t nh\u00e2n v\u00e0 cho hay T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden \u0111\u00e3 chia s\u1ebb quan ng\u1ea1i s\u00e2u s\u1eafc v\u1ec1 c\u00e1c kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean. \u00d4ng Yoon cho bi\u1ebft th\u00eam hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00e3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m c\u00f3 th\u1ec3 tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u01a1 v\u00e0 m\u00e1y bay n\u00e9m bom, theo Reuters.\nM\u1eb7t kh\u00e1c, tuy\u00ean b\u1ed1 chung nh\u1ea5n m\u1ea1nh M\u1ef9 v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c b\u00e0y t\u1ecf quan ng\u1ea1i v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh Covid-19 \u1edf Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb h\u1ed7 tr\u1ee3 m\u1edbi. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Yoon nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb h\u1ed7 tr\u1ee3 Tri\u1ec1u Ti\u00ean ch\u1ed1ng Covid-19 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra theo c\u00e1c \u201cnguy\u00ean t\u1eafc nh\u00e2n \u0111\u1ea1o\u201d, t\u00e1ch bi\u1ec7t v\u1edbi nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1.\nC\u0169ng t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden cho hay M\u1ef9 \u0111\u00e3 ng\u1ecf l\u1eddi cung c\u1ea5p v\u1eafc xin Covid-19 cho Tri\u1ec1u Ti\u00ean, nh\u01b0ng kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea3n h\u1ed3i. \u00d4ng Biden c\u00f2n n\u00f3i r\u1eb1ng b\u1ea5t k\u1ef3 cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong-un s\u1ebd ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o li\u1ec7u \u00f4ng Kim c\u00f3 \u201cch\u00e2n th\u00e0nh\u201d hay kh\u00f4ng, theo AFP.\nC\u1ea3 hai \u00f4ng Biden v\u00e0 Yoon \u0111\u1ec1u nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng li\u00ean minh M\u1ef9-H\u00e0n c\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec3 kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 c\u00e1c m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda t\u1eeb Tri\u1ec1u Ti\u00ean m\u00e0 c\u00f2n gi\u1eef khu v\u1ef1c \u1ea4n \u0110\u1ed9 D\u01b0\u01a1ng-Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng \u201ct\u1ef1 do v\u00e0 r\u1ed9ng m\u1edf\u201d, v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 chu\u1ed7i cung \u1ee9ng to\u00e0n c\u1ea7u, theo Reuters.\n Theo l\u1ecbch tr\u00ecnh, sau khi r\u1eddi kh\u1ecfi H\u00e0n Qu\u1ed1c, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden s\u1ebd \u0111\u1ebfn th\u0103m Nh\u1eadt B\u1ea3n trong ng\u00e0y mai 22.5. Gi\u1ed1ng nh\u01b0 Nh\u1eadt, H\u00e0n Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 duy tr\u00ec khu v\u1ef1c \u201c \u1ea4n \u0110\u1ed9 D\u01b0\u01a1ng-Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 do v\u00e0 r\u1ed9ng m\u1edf\u201d, theo AFP.",
    "tags": [
        "M\u1ef9",
        "H\u00e0n Qu\u1ed1c",
        "Yoon Suk-Yeol",
        "Joe Biden",
        "\u1ea4n \u0110\u1ed9 D\u01b0\u01a1ng-Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng",
        "Tri\u1ec1u Ti\u00ean"
    ]
}