{
    "url": "https://thanhnien.vn/hai-nguoi-dan-ong-thach-thuc-su-doan-ket-o-nato-va-eu-post1460704.html",
    "title": "Hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng th\u00e1ch th\u1ee9c s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u1edf NATO v\u00e0 EU",
    "datetime": "2022-05-20T19:30:00+0700",
    "author": "V\u0169 M\u1ea1nh",
    "abstract": "N\u1ed7 l\u1ef1c c\u00f4 l\u1eadp Nga c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111ang b\u1ecb ch\u1eefng l\u1ea1i b\u1edfi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hungary, hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ki\u00ean \u0111\u1ecbnh \u01b0u ti\u00ean l\u1ee3i \u00edch qu\u1ed1c gia c\u0169ng nh\u01b0 h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau ch\u00ednh tr\u1ecb n\u1ed9i b\u1ed9.",
    "content": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Recep Tayyip Erdogan c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ng\u00e0y 18.5 \u0111\u00e3 ch\u1eb7n cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu th\u1ee7 t\u1ee5c c\u1ee7a T\u1ed5 ch\u1ee9c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng (NATO) v\u1ec1 vi\u1ec7c nhanh ch\u00f3ng xem x\u00e9t h\u1ed3 s\u01a1 \u0111\u0103ng k\u00fd gia nh\u1eadp c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan, \u0111\u01b0\u1ee3c ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng hai n\u01b0\u1edbc g\u1eedi cho li\u00ean minh v\u00e0o s\u00e1ng c\u00f9ng ng\u00e0y.\nTrong khi \u0111\u00f3, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Viktor Orban c\u1ee7a Hungary ti\u1ebfp t\u1ee5c ng\u0103n ch\u1eb7n n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u (EU) nh\u1eb1m th\u00f4ng qua l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn \u0111\u1ed1i v\u1edbi d\u1ea7u m\u1ecf c\u1ee7a Nga, m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a g\u00f3i tr\u1eebng ph\u1ea1t th\u1ee9 s\u00e1u nh\u1eb1m v\u00e0o Moscow v\u00ec \"chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n s\u1ef1\" \u1edf Ukraine.\nD\u00f9 NATO v\u00e0 EU \u0111\u00e3 th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u00e1ng k\u1ec3 trong ph\u1ea3n \u1ee9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi Nga, h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cho th\u1ea5y c\u0103ng th\u1eb3ng \u0111ang t\u00edch t\u1ee5 t\u1eebng ng\u00e0y gi\u1eefa l\u00fac chi\u1ebfn s\u1ef1 ch\u01b0a th\u1ea5y h\u1ed3i k\u1ebft, c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n h\u00f2a b\u00ecnh d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 kh\u00f4ng \u0111i \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2u v\u00e0 c\u00e1c l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u0169ng nh\u01b0 \u1edf Nga.\n\u00d4ng Erdogan v\u00e0 \u00f4ng Orban c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 nh\u1eefng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \"m\u1ed9t m\u00ecnh m\u1ed9t ki\u1ec3u\" trong c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c tr\u00ean. V\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u00e0 h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn trong c\u1ea3 NATO v\u00e0 EU \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c m\u1ed1i b\u1eadn t\u00e2m ch\u00ednh tr\u1ecb b\u1eb1ng c\u00e1ch ng\u0103n ch\u1eb7n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00f2n l\u1ea1i, d\u00f9 cho ch\u1ec9 l\u00e0 t\u1ea1m th\u1eddi, theo The New York Times.\nH\u00f4m 18.5, \u0111\u1ea1i s\u1ee9 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc NATO \u0111\u00e3 kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u qu\u00e1 tr\u00ecnh xem x\u00e9t h\u1ed3 s\u01a1 gia nh\u1eadp c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan, v\u00ec Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 n\u00f3i tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean h\u1ecd mu\u1ed1n NATO gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c lo ng\u1ea1i v\u1ec1 an ninh c\u1ee7a m\u00ecnh. C\u1ee5 th\u1ec3, Ankara mu\u1ed1n Helsinki v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 Stockholm ch\u1ea5m d\u1ee9t vi\u1ec7c m\u00e0 \u00f4ng Erdogan g\u1ecdi l\u00e0 h\u1ed7 tr\u1ee3 \"c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u1ee7ng b\u1ed1\", ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 \u0111\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi Kurd, hay PKK, c\u0169ng nh\u01b0 d\u1ee1 b\u1ecf l\u1ec7nh c\u1ea5m b\u00e1n m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i v\u0169 kh\u00ed nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh cho Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3.\n\u0110\u1ed9ng th\u00e1i di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc khi Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 Mevlut Cavusoglu c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 Antony Blinken t\u1ea1i New York. Ankara mu\u1ed1n c\u00e1c lo ng\u1ea1i v\u1ec1 an ninh c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c h\u1ecdp th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng ni\u00ean c\u1ee7a NATO v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 6.\nTrong b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c nh\u00e0 l\u1eadp ph\u00e1p c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\u1ea7m quy\u1ec1n h\u00f4m 18.5, \u00f4ng Erdogan \u0111\u00e3 ch\u1ec9 tr\u00edch s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi Kurd m\u00e0 Ankara coi l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda kh\u1ee7ng b\u1ed1.\n\"S\u1ebd kh\u00f4ng sai khi n\u00f3i r\u1eb1ng ch\u00fang ta bu\u1ed3n vui l\u1eabn l\u1ed9n khi ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c trong khu v\u1ef1c, c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng, v\u00f2ng tay m\u1edf ra, l\u00f2ng khoan dung \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n\", \u00f4ng n\u00f3i. \"B\u1edfi v\u00ec, v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean NATO \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u1eadt l\u1ed9n v\u1edbi kh\u1ee7ng b\u1ed1 trong nhi\u1ec1u n\u0103m, ch\u1ee9ng ki\u1ebfn bi\u00ean gi\u1edbi b\u1ecb qu\u1ea5y r\u1ed1i v\u00e0 xung \u0111\u1ed9t l\u1edbn x\u1ea3y ra ngay b\u00ean c\u1ea1nh, ch\u00fang ta ch\u01b0a bao gi\u1edd nh\u00ecn th\u1ea5y m\u1ed9t b\u1ee9c tranh nh\u01b0 v\u1eady\".\n\u00d4ng Erdogan cho bi\u1ebft Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \"\u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u (d\u1eabn \u0111\u1ed9) 30 t\u00ean kh\u1ee7ng b\u1ed1\", nh\u01b0ng \u0111\u00e1p l\u1ea1i l\u00e0 c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi \"ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng giao n\u1ed9p nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y\". \"B\u1ea1n s\u1ebd kh\u00f4ng giao n\u1ed9p nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1 nh\u01b0ng b\u1ea1n mu\u1ed1n gia nh\u1eadp NATO. Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i 'c\u00f3' v\u1edbi m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c an ninh l\u1ea1i thi\u1ebfu an ninh nh\u01b0 v\u1eady\", \u00f4ng n\u00f3i.\nPKK l\u00e0 nh\u00f3m du k\u00edch ng\u01b0\u1eddi Kurd \u0111\u00e3 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u trong cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady \u0111\u00f2i ly khai k\u00e9o d\u00e0i h\u00e0ng th\u1eadp k\u1ef7 qua \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3. Nh\u00f3m n\u00e0y b\u1ecb c\u1ea3 M\u1ef9 v\u00e0 EU coi l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u1ee7ng b\u1ed1.\n\u00d4ng Erdogan v\u1eabn t\u1ee9c gi\u1eadn v\u00ec s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a Washington v\u00e0 Stockholm cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi PKK \u1edf Syria, \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi t\u1eaft l\u00e0 YPG. N\u0103m ngo\u00e1i, ch\u00ednh quy\u1ec1n Ankara \u0111\u00e3 ch\u1ec9 tr\u00edch M\u1ef9 v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y. Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u d\u1eabn \u0111\u1ed9 6 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean PKK \u1edf Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 11 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u1edf Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n.\nSong \u00f4ng Erdogan kh\u00f4ng n\u00f3i \u00f4ng s\u1ebd b\u00e1c b\u1ecf h\u1ed3 s\u01a1 \u0111\u0103ng k\u00fd gia nh\u1eadp c\u1ee7a hai n\u01b0\u1edbc. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, \u00f4ng Ibrahim Kalin, ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean v\u00e0 c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, cho bi\u1ebft: \"Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng \u0111\u00f3ng c\u1eeda. Nh\u01b0ng v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n ch\u00fang t\u00f4i n\u00eau ra v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y nh\u01b0 l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 an ninh qu\u1ed1c gia c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3\".\nAn ninh qu\u1ed1c gia c\u0169ng l\u00e0 l\u1eadp lu\u1eadn c\u1ee7a \u00f4ng Orban. Hungary ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o Nga v\u1ec1 n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, v\u1edbi 85% ngu\u1ed3n cung kh\u00ed \u0111\u1ed1t t\u1ef1 nhi\u00ean v\u00e0 65% ngu\u1ed3n cung d\u1ea7u \u0111\u1ebfn t\u1eeb Nga, c\u0169ng nh\u01b0 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 c\u1ee7a Nga cho c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y \u0111i\u1ec7n h\u1ea1t nh\u00e2n.\nD\u00f9 Hungary \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd th\u00f4ng qua t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 c\u1ee7a EU, bao g\u1ed3m l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn than \u0111\u00e1 Nga, \u00f4ng Orban tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn d\u1ea7u m\u1ecf s\u1ebd gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t \"qu\u1ea3 bom nguy\u00ean t\u1eed\" \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf Hungary.\nSong gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u00f4ng Erdogan \u1edf NATO, \u00f4ng Orban l\u1ea7n n\u00e0y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi duy nh\u1ea5t ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i, khi\u1ebfn EU su\u1ed1t nhi\u1ec1u tu\u1ea7n kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0a ra l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi d\u1ea7u m\u1ecf c\u1ee7a Nga. \u0110\u00e2y l\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p ch\u00ednh trong d\u1ef1 th\u1ea3o l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t th\u1ee9 s\u00e1u k\u1ec3 t\u1eeb khi Nga \u0111\u01b0a qu\u00e2n sang Ukraine h\u1ed3i cu\u1ed1i th\u00e1ng 2.\nQu\u00e1 tr\u00ecnh th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o gi\u1eefa th\u00e1ng 4. Sau c\u00e1c cu\u1ed9c tham v\u1ea5n r\u1ed9ng r\u00e3i gi\u1eefa c\u00e1c quan ch\u1ee9c v\u00e0 nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao t\u1eeb 27 qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean EU, m\u1ed9t \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra h\u1ed3i \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 5 v\u1edbi s\u1ef1 c\u00e2n nh\u1eafc l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.\nSong Hungary d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u0111ang thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau. \u0110\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u00e3 d\u00e0nh ngo\u1ea1i l\u1ec7 cho Hungary v\u00e0 Slovakia \u0111\u1ec3 h\u1ecd c\u00f3 \u0111\u1ee7 th\u1eddi gian t\u00ecm c\u00e1c ngu\u1ed3n cung c\u1ea5p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng thay th\u1ebf. Trong khi 25 th\u00e0nh vi\u00ean EU kh\u00e1c s\u1ebd c\u00f3 th\u1eddi h\u1ea1n \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m nay, th\u1eddi h\u1ea1n cho Hungary v\u00e0 Slovakia \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eddi \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2023.\nSau \u0111\u00f3, Hungary y\u00eau c\u1ea7u v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p thu\u1eadn th\u1eadm ch\u00ed nhi\u1ec1u th\u1eddi gian h\u01a1n. Phi\u00ean b\u1ea3n m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a d\u1ef1 th\u1ea3o l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t cho Hungary th\u1eddi h\u1ea1n \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2024, nh\u01b0ng \u00f4ng Orban kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Hungary s\u1ebd c\u1ea7n h\u00e0ng t\u1ec9 \u0111\u00f4 t\u1eeb EU \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c gia. Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng n\u01b0\u1edbc n\u00e0y, Peter Szijjarto, n\u00f3i r\u1eb1ng \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c lo\u1ea1i d\u1ea7u kh\u00e1c nhau v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a h\u1ec7 th\u1ed1ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, Hungary s\u1ebd c\u1ea7n chi t\u1eeb 15 t\u1ec9 \u0111\u1ebfn 18 t\u1ec9 euro v\u00e0 m\u1ea5t 5 n\u0103m.\nVi\u1ec7c Hungary ng\u0103n c\u1ea3n l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn d\u1ea7u m\u1ecf Nga c\u1ee7a EU, ph\u00e1 v\u1ee1 s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft ch\u01b0a t\u1eebng c\u00f3 trong vi\u1ec7c tr\u1eebng ph\u1ea1t Nga, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3n nh\u1eadn n\u1ed3ng nhi\u1ec7t \u1edf Moscow. \u00d4ng Dmitri Medvedev, c\u1ef1u t\u1ed5ng th\u1ed1ng Nga hi\u1ec7n gi\u1eef ch\u1ee9c ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng an ninh qu\u1ed1c gia, cho bi\u1ebft h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a \u00f4ng Orban l\u00e0 \"b\u01b0\u1edbc \u0111i d\u0169ng c\u1ea3m \u0111\u1ed1i v\u1edbi ch\u00e2u \u00c2u kh\u00f4ng c\u00f3 ti\u1ebfng n\u00f3i\".\nC\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao cho r\u1eb1ng \u00f4ng Orban cu\u1ed1i c\u00f9ng s\u1ebd \u0111\u1ed3ng \u00fd l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn d\u1ea7u m\u1ecf, sau khi \u0111\u1ea3m b\u1ea3o \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 th\u1eddi h\u1ea1n \u0111\u1ee7 d\u00e0i l\u1eabn ngu\u1ed3n kinh ph\u00ed b\u1ed5 sung cho Hungary. Song \u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n k\u00e9o d\u00e0i h\u01a1n n\u1eefa, c\u00f3 l\u1ebd cho \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u00e1ng khi c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o d\u1ef1 ki\u1ebfn g\u1eb7p nhau tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1ea1i Brussels \u0111\u1ec3 b\u00e0n v\u1ec1 Ukraine.\nC\u00e1c quan ch\u1ee9c NATO c\u0169ng b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 tin t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u00f4ng Erdogan - r\u1eb1ng cu\u1ed1i c\u00f9ng \u00f4ng s\u1ebd \u0111\u1ed3ng \u00fd cho Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan gia nh\u1eadp NATO \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed5i l\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ed1 nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9. Nh\u1eefng nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap \u00f4ng v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb n\u1ed9i b\u1ed9, trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111ang g\u1eb7p kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed ti\u1ebfp theo d\u1ef1 ki\u1ebfn di\u1ec5n ra v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 n\u0103m sau.\n\u00d4ng Alexander Stubb, c\u1ef1u th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng v\u00e0 ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Ph\u1ea7n Lan, n\u00f3i r\u1eb1ng \"r\u1ed1t cu\u1ed9c \u0111\u00e2y chuy\u1ec7n v\u1ec1 an ninh ch\u00e2u \u00c2u c\u0169ng nh\u01b0 v\u1ec1 vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 li\u00ean minh, v\u00e0 c\u1ea3 Ph\u1ea7n Lan l\u1ea7n Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n \u0111\u1ec1u \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd vi\u1ec7c Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a EU\".\n\u00d4ng n\u00f3i, v\u00e0o n\u0103m 1999, EU v\u1edbi Ph\u1ea7n Lan n\u1eafm gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 t\u1ecbch li\u00ean minh \u0111\u00e3 m\u1edf ra c\u00e1nh c\u1eeda cho s\u1ef1 gia nh\u1eadp c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, \"v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u1edf Ankara s\u1ebd nh\u1edb t\u1edbi \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3\".\nT\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u1ea7n Lan Sauli Niinisto cho bi\u1ebft Ankara \"\u0111\u00e3 th\u00f4ng b\u00e1o v\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i th\u00f4ng qua nhi\u1ec1u ngu\u1ed3n r\u1eb1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 s\u1ebd kh\u00f4ng ng\u0103n ch\u1eb7n ch\u00fang t\u00f4i gia nh\u1eadp (NATO)\". \u00d4ng cho hay vi\u1ec7c ph\u00ea duy\u1ec7t nhanh ch\u00f3ng v\u1eabn kh\u1ea3 thi.\nT\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng \"ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng lo ng\u1ea1i m\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf theo c\u00e1ch kh\u00f4ng l\u00e0m tr\u00ec ho\u00e3n qu\u00e1 tr\u00ecnh gia nh\u1eadp\" c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Ph\u1ea7n Lan.",
    "tags": [
        "Nato",
        "Eu",
        "T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3",
        "Th\u1ee7 T\u01b0\u1edbng Hungary",
        "Gia Nh\u1eadp Nato",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n",
        "Erdogan",
        "Victor Orban"
    ]
}