{
    "url": "https://thanhnien.vn/khi-nao-tho-nhi-ky-dong-y-de-phan-lan-thuy-dien-gia-nhap-nato-post1462426.html",
    "title": "Khi n\u00e0o Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u1ed3ng \u00fd \u0111\u1ec3 Ph\u1ea7n Lan, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n gia nh\u1eadp NATO?",
    "datetime": "2022-05-26T08:41:21+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "Ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean ch\u00ednh ph\u1ee7 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 Ibrahim Kalin ng\u00e0y 25.5 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Ankara s\u1ebd kh\u00f4ng cho ph\u00e9p Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n gia nh\u1eadp NATO cho \u0111\u1ebfn khi quan ng\u1ea1i an ninh li\u00ean quan \u0111\u1ebfn kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u00e0 c\u1ea5m v\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft.",
    "content": "\u00d4ng Kalin \u0111\u01b0a ra tuy\u00ean b\u1ed1 tr\u00ean theo sau cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m k\u00e9o d\u00e0i 5 gi\u1edd \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u1edbi c\u00e1c ph\u00e1i \u0111o\u00e0n t\u1eeb Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u1ec1 vi\u1ec7c hai n\u01b0\u1edbc B\u1eafc \u00c2u n\u00e0y c\u00f9ng n\u1ed9p \u0111\u01a1n xin gia nh\u1eadp NATO v\u00e0o ng\u00e0y 18.5, theo \u0110\u00e0i RT. Vi\u1ec7c xin gia nh\u1eadp NATO c\u1ee7a Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 30 qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a li\u00ean minh, nh\u01b0ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 \u0111e d\u1ecda ng\u0103n ch\u1eb7n qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u00e0y n\u1ebfu 2 qu\u1ed1c gia B\u1eafc \u00c2u kh\u00f4ng truy qu\u00e9t nh\u1eefng nh\u00f3m m\u00e0 Ankara xem l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ea7n kh\u1ee7ng b\u1ed1.\n\u201cN\u1ebfu kh\u00f4ng gi\u1ea3i quy\u1ebft quan ng\u1ea1i an ninh c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, b\u1ea5t k\u1ef3 qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u00e0o v\u1ec1 vi\u1ec7c m\u1edf r\u1ed9ng NATO kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c\u201d, \u00f4ng Kalin ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o theo sau cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m v\u1edbi ph\u00eda Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n. \u00d4ng Kalin, c\u00f2n l\u00e0 tr\u01b0\u1edfng c\u1ed1 v\u1ea5n ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 Recep Tayyip Erdogan, nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a NATO c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u1ea3m b\u1ea3o r\u1eb1ng \u201cnh\u1eefng quan ng\u1ea1i an ninh c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f4ng b\u1eb1ng\u201d.\nTh\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef9 \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n d\u1ee1 b\u1ecf nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf xu\u1ea5t kh\u1ea9u v\u0169 kh\u00ed \u0111\u1ed1i v\u1edbi Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, v\u00e0 d\u1eabn \u0111\u1ed9 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ea3ng C\u00f4ng nh\u00e2n Kurd (PKK) \u1edf Syria, m\u1ed9t nh\u00f3m b\u1ecb Ankara xem l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u201ckh\u1ee7ng b\u1ed1\u201d. \nPh\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n c\u0169ng xem PKK l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u201ckh\u1ee7ng b\u1ed1\u201d, nh\u01b0ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 mu\u1ed1n hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u1ed9ng th\u00e1i t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi YPG, m\u1ed9t nh\u00f3m v\u0169 trang ng\u01b0\u1eddi Kurd \u1edf Syria. Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 xem YPG l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e1nh c\u1ee7a PKK.\n\u00d4ng Kalin cho bi\u1ebft th\u00eam Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n truy qu\u00e9t nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 PKK v\u00e0 nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 truy\u1ec1n th\u00f4ng c\u1ee7a h\u1ecd. Ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean Kalin nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u00e1c quan ch\u1ee9c Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n s\u1ebd tr\u1edf v\u1ec1 th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00e1c y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 m\u00e0 \u00f4ng m\u00f4 t\u1ea3 \u201cc\u1ee5 th\u1ec3\u201d. \u00d4ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh qu\u00e1 tr\u00ecnh tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean NATO c\u1ee7a hai qu\u1ed1c gia B\u1eafc \u00c2u ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c theo c\u00e1ch m\u00e0 \"s\u1ebd gi\u1ea3i quy\u1ebft quan ng\u1ea1i an ninh c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3\u201d.\nV\u00e0o ng\u00e0y 18.5, c\u00e1c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 NATO \u0111\u00e3 g\u1eb7p nhau nh\u1eb1m m\u1edf cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m v\u1ec1 vi\u1ec7c Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n xin gia nh\u1eadp li\u00ean minh n\u00e0y, nh\u01b0ng s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Ankara \u0111\u00e3 khi\u1ebfn b\u1ea5t k\u1ef3 cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu li\u00ean quan d\u1eebng l\u1ea1i, theo Financial Times d\u1eabn m\u1ed9t ngu\u1ed3n th\u1ea1o tin.\n C\u0169ng trong ng\u00e0y 18.5, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 Recep Tayyip Erdogan c\u00f4ng k\u00edch c\u00e1c \u0111\u1ed3ng minh ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u00ec kh\u00f4ng t\u00f4n tr\u1ecdng \u201cs\u1ef1 nh\u1ea1y c\u1ea3m\u201d c\u1ee7a Ankara v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1. \u00d4ng Erdogan, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n ph\u1ee7 quy\u1ebft v\u1ec1 vi\u1ec7c xin gia nh\u1eadp NATO c\u1ee7a Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n, c\u00e1o bu\u1ed9c hai n\u01b0\u1edbc n\u00e0y t\u1eeb ch\u1ed1i cho d\u1eabn \u0111\u1ed9 30 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c v\u1ec1 c\u00e1c t\u1ed9i danh li\u00ean quan kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u1edf qu\u1ed1c gia c\u1ee7a \u00f4ng, theo Financial Times.",
    "tags": [
        "Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3",
        "NATO",
        "\u0110\u1ea3ng C\u00f4ng Nh\u00e2n Kurd",
        "PKK",
        "YPG",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "B\u1eafc \u00c2u",
        "Ibrahim Kalin",
        "Ankara"
    ]
}