{
    "url": "https://thanhnien.vn/tong-thu-ky-nato-goi-y-ukraine-nhuong-bo-nga-post1468064.html",
    "title": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO g\u1ee3i \u00fd Ukraine nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 Nga?",
    "datetime": "2022-06-13T07:21:31+0700",
    "author": "Vi Tr\u00e2n",
    "abstract": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng h\u00f2a b\u00ecnh \u0111i c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t c\u00e1i gi\u00e1 v\u00e0 vi\u1ec7c c\u00f3 ch\u1ea5p nh\u1eadn hay kh\u00f4ng t\u00f9y thu\u1ed9c v\u00e0o Ukraine.",
    "content": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO Jens Stoltenberg ng\u00e0y 12.6 c\u00f3 chuy\u1ebfn th\u0103m Ph\u1ea7n Lan v\u00e0 g\u1eb7p T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sauli Niinisto \u0111\u1ec3 b\u00e0n v\u1ec1 k\u1ebf ho\u1ea1ch gia nh\u1eadp li\u00ean minh c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y. Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i sau \u0111\u00f3, \u00f4ng Stoltenberg cho bi\u1ebft NATO c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh t\u0103ng c\u01b0\u1eddng v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a Ukraine tr\u00ean b\u00e0n \u0111\u00e0m ph\u00e1n nh\u01b0ng l\u01b0u \u00fd th\u00eam r\u1eb1ng b\u1ea5t k\u1ef3 th\u1ecfa thu\u1eadn h\u00f2a b\u00ecnh n\u00e0o c\u0169ng \u0111i k\u00e8m nh\u1eefng th\u1ecfa hi\u1ec7p, bao g\u1ed3m v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5.\n\u201cH\u00f2a b\u00ecnh l\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3. C\u00e2u h\u1ecfi duy nh\u1ea5t l\u00e0 b\u1ea1n s\u1eb5n s\u00e0ng tr\u1ea3 m\u1ee9c gi\u00e1 n\u00e0o \u0111\u1ec3 c\u00f3 h\u00f2a b\u00ecnh? Bao nhi\u00eau ph\u1ea7n l\u00e3nh th\u1ed5, bao nhi\u00eau s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, bao nhi\u00eau ch\u1ee7 quy\u1ec1n b\u1ea1n s\u1eb5n s\u00e0ng hy sinh v\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh?\u201d, \u0111\u00e0i RT c\u1ee7a Nga tr\u00edch l\u1eddi \u00f4ng Stoltenberg.\nT\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd NATO kh\u00f4ng g\u1ee3i \u00fd Ukraine n\u00ean ch\u1ecdn ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n n\u00e0o m\u00e0 ch\u1ec9 n\u00f3i r\u1eb1ng \u201ct\u00f9y v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea3 m\u1ee9c gi\u00e1 cao nh\u1ea5t \u0111\u01b0a ra ph\u00e1n quy\u1ebft\u201d. V\u1ec1 ph\u1ea7n NATO, \u00f4ng Stoltenberg n\u00f3i li\u00ean minh v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c cung c\u1ea5p v\u0169 kh\u00ed cho Ukraine \u0111\u1ec3 c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a Kyiv khi th\u1ecfa thu\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0m ph\u00e1n.\nHi\u1ec7n ch\u01b0a c\u00f3 ph\u1ea3n \u1ee9ng g\u00ec c\u1ee7a Ukraine v\u1ec1 tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a \u00f4ng Stoltenberg. Th\u00f4ng tin tr\u00ean kh\u00f4ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong th\u00f4ng c\u00e1o c\u1ee7a NATO v\u00e0 ch\u01b0a c\u00f3 h\u00e3ng tin ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y n\u00e0o tr\u00edch d\u1eabn.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ukraine Volodymyr Zelensky tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng m\u1ed9t s\u1ed1 b\u00ean \u0111ang c\u1ed1 th\u00fac \u0111\u1ea9y Ukraine v\u1ec1 ph\u00eda m\u1ed9t th\u1ecfa thu\u1eadn khi m\u00e0 d\u00e2n ch\u00fang t\u1ea1i nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u1ee7ng h\u1ed9 Ukraine ng\u00e0y c\u00e0ng m\u1ec7t m\u1ecfi v\u1edbi chi\u1ebfn s\u1ef1.\nH\u1ed3i th\u00e1ng 5, c\u1ef1u Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 Henry Kissinger g\u1ee3i \u00fd Ukraine n\u00ean nh\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t ph\u1ea7n l\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u1ec3 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn s\u1ef1 trong khi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p Emmanuel Macron c\u00f4ng khai ph\u1ee7 nh\u1eadn \u0111\u00e3 h\u1ed1i th\u00fac T\u1ed5ng th\u1ed1ng Zelensky l\u00e0m \u0111i\u1ec1u n\u00e0y.",
    "tags": [
        "NATO",
        "Ukraine",
        "Sauli Niinisto",
        "Nato Jens Stoltenberg",
        "Henry Kissinger",
        "Volodymyr Zelensky",
        "Th\u1ecfa Hi\u1ec7p",
        "Ph\u1ea7n Lan",
        "T\u1ed5ng Th\u01b0 K\u00fd"
    ]
}