{
    "url": "https://thanhnien.vn/who-covid-19-van-con-la-tinh-trang-khan-cap-y-te-toan-cau-post1477704.html",
    "title": "WHO: Covid-19 v\u1eabn c\u00f2n l\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p y t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u",
    "datetime": "2022-07-13T10:16:44+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "T\u1ed5 ch\u1ee9c Y t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (WHO) ng\u00e0y 12.7 tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng Covid-19 v\u1eabn c\u00f2n l\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p y t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u, g\u1ea7n hai n\u0103m r\u01b0\u1ee1i sau khi t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ban b\u1ed1 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean, theo Reuters.",
    "content": "\u1ee6y ban Kh\u1ea9n c\u1ea5p, bao g\u1ed3m c\u00e1c chuy\u00ean gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp, cho bi\u1ebft trong m\u1ed9t tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng t\u00ecnh tr\u1ea1ng s\u1ed1 ca b\u1ec7nh gia t\u0103ng, s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a virus v\u00e0 \u00e1p l\u1ef1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ed1c gia c\u00f3 ngh\u0129a t\u00ecnh h\u00ecnh Covid-19 v\u1eabn l\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p.\nC\u0169ng theo tuy\u00ean b\u1ed1 tr\u00ean, s\u1ed1 ca m\u1eafc Covid-19 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1o c\u00e1o cho WHO \u0111\u00e3 t\u0103ng 30% trong n\u1eeda th\u00e1ng qua, d\u00f9 s\u1ef1 gia t\u0103ng kh\u1ea3 n\u0103ng mi\u1ec5n d\u1ecbch c\u1ee7a c\u00f4ng ch\u00fang, ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e0 nh\u1edd ti\u00eam v\u1eafc xin, \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ef1 \u201ct\u00e1ch bi\u1ec7t\u201d gi\u1eefa c\u00e1c ca nh\u1eadp vi\u1ec7n v\u00e0 ca t\u1eed vong.\n\u201cCovid-19 ch\u01b0a k\u1ebft th\u00fac. Khi virus t\u1ea5n c\u00f4ng ch\u00fang ta, ch\u00fang ta ph\u1ea3i \u0111\u1ea9y l\u00f9i\u201d, T\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c WHO Tedros Adhanom Ghebreyesus ph\u00e1t bi\u1ec3u trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn t\u1eeb Geneva (Th\u1ee5y S\u0129) sau khi \u1ee6y ban Kh\u1ea9n c\u1ea5p \u0111\u01b0a ra tuy\u00ean b\u1ed1 v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh Covid-19.\nWHO l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean tuy\u00ean b\u1ed1 m\u1ee9c c\u1ea3nh b\u00e1o cao nh\u1ea5t, \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p y t\u1ebf c\u00f4ng c\u1ed9ng c\u1ee7a m\u1ed1i quan t\u00e2m qu\u1ed1c t\u1ebf, \u0111\u1ed1i v\u1edbi Covid-19 v\u00e0o ng\u00e0y 30.1.2020. Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u01b0 th\u1ebf c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap th\u00fac \u0111\u1ea9y nghi\u00ean c\u1ee9u, t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p y t\u1ebf c\u00f4ng c\u1ed9ng qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n d\u1ecbch b\u1ec7nh.\n T\u00ednh \u0111\u1ebfn nay, t\u1ed5ng s\u1ed1 ca nhi\u1ec5m Covid-19 tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u00e3 t\u0103ng l\u00ean h\u01a1n 562 tri\u1ec7u ca, v\u1edbi tr\u00ean 6,3 tri\u1ec7u ca t\u1eed vong, theo trang Worldometer.",
    "tags": [
        "Covid-19",
        "T\u00ecnh Tr\u1ea1ng Kh\u1ea9n C\u1ea5p",
        "Who Tedros Adhanom Ghebreyesus",
        "WHO",
        "Y T\u1ebf C\u00f4ng C\u1ed9ng",
        "Ca B\u1ec7nh",
        "Mi\u1ec5n D\u1ecbch"
    ]
}