{
    "url": "https://thanhnien.vn/ong-tap-can-binh-chuc-ong-joe-biden-som-khoi-covid-19-post1480880.html",
    "title": "\u00d4ng T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh ch\u00fac \u00f4ng Joe Biden s\u1edbm kh\u1ecfi Covid-19",
    "datetime": "2022-07-22T16:53:24+0700",
    "author": "Th\u1ee5y Mi\u00ean",
    "abstract": "T\u00e2n Hoa X\u00e3 h\u00f4m 22.7 \u0111\u01b0a tin Ch\u1ee7 t\u1ecbch Trung Qu\u1ed1c T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh \u0111\u00e3 g\u1eedi \u0111i\u1ec7n h\u1ecfi th\u0103m s\u1ee9c kh\u1ecfe T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 Joe Biden sau khi Nh\u00e0 Tr\u1eafng th\u00f4ng b\u00e1o \u00f4ng Biden m\u1eafc Covid-19.",
    "content": "Theo n\u1ed9i dung b\u1ee9c \u0111i\u1ec7n, \u00f4ng T\u1eadp cho bi\u1ebft khi nghe \u00f4ng Biden m\u1eafc Covid-19, \u00f4ng mu\u1ed1n g\u1eedi l\u1eddi th\u0103m h\u1ecfi v\u00e0 ch\u00fac nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o M\u1ef9 mau ch\u00f3ng b\u00ecnh ph\u1ee5c.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, Nh\u00e0 Tr\u1eafng ng\u00e0y 21.7 cho bi\u1ebft \u00f4ng Biden ch\u1ec9 xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng tri\u1ec7u ch\u1ee9ng nh\u1eb9 v\u00e0 ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m vi\u1ec7c trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u00e1ch ly. \nNg\u00e0y 20.7, t\u1ee9c m\u1ed9t ng\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 x\u00e9t nghi\u1ec7m d\u01b0\u01a1ng t\u00ednh v\u1edbi Covid-19, t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean r\u1eb1ng \u00f4ng c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi \u00f4ng T\u1eadp trong v\u00f2ng 10 ng\u00e0y n\u1eefa.\nTheo H\u00e3ng tin Reuters, cu\u1ed9c \u0111i\u1ec7n \u0111\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eeb l\u00e2u v\u00e0 s\u1ebd di\u1ec5n ra v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m c\u0103ng th\u1eb3ng gia t\u0103ng. D\u1ef1 ki\u1ebfn Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ea1 vi\u1ec7n Nancy Pelosi s\u1ebd c\u00f4ng du \u0110\u00e0i Loan trong th\u00e1ng 8.\nH\u00f4m 22.7, \u0110\u00e0i CNN d\u1eabn l\u1eddi m\u1ed9t quan ch\u1ee9c M\u1ef9 ti\u1ebft l\u1ed9 ch\u00ednh quy\u1ec1n Washington lo ng\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 tuy\u00ean b\u1ed1 v\u00f9ng c\u1ea5m bay b\u00ean tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 \u0110\u00e0i Loan tr\u01b0\u1edbc chuy\u1ebfn th\u0103m c\u1ee7a b\u00e0 Pelosi \u0111\u1ec3 g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho ph\u00e1i \u0111o\u00e0n. V\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn c\u0103ng th\u1eb3ng xung quanh eo bi\u1ec3n \u0110\u00e0i Loan ti\u1ebfp t\u1ee5c leo thang.\nV\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh s\u1ee9c kh\u1ecfe \u00f4ng Biden, Nh\u00e0 Tr\u1eafng cho bi\u1ebft nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u1eabn l\u00e0m vi\u1ec7c, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u00f4ng b\u1ed1 th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p video nh\u1eb1m tr\u1ea5n an lo ng\u1ea1i xung quanh t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a \u00f4ng.\n\u201cT\u00f4i v\u1eabn kh\u1ecfe, ho\u00e0n t\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u vi\u1ec7c. H\u00e3y tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng m\u1ecdi th\u1ee9 r\u1ed3i s\u1ebd \u1ed5n\u201d, \u00f4ng Biden ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1eeb ban c\u00f4ng Nh\u00e0 Tr\u1eafng.\n\u0110\u1ebfn nay v\u1eabn ch\u01b0a r\u00f5 ai s\u1ebd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc Covid-19 sau \u00f4ng Biden t\u1ea1i Nh\u00e0 Tr\u1eafng. \u0110\u00e0i MSNBC cho hay Ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Kamala Harris v\u00e0 Ch\u00e1nh v\u0103n ph\u00f2ng Nh\u00e0 Tr\u1eafng Ron Klain c\u00f3 ti\u1ebfp x\u00fac g\u1ea7n v\u1edbi \u00f4ng Biden. Tuy nhi\u00ean, ch\u01b0a ph\u00e1t hi\u1ec7n ca b\u1ec7nh trong s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfp x\u00fac t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 v\u00e0i ng\u00e0y qua.",
    "tags": [
        "T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Biden",
        "M\u1eafc Covid-19",
        "\u0110\u00e0i Msnbc",
        "Joe Biden",
        "B\u1ee9c \u0110i\u1ec7n",
        "Nancy Pelosi",
        "V\u00f9ng C\u1ea5m Bay",
        "Ch\u1ee7 T\u1ecbch H\u1ea1 Vi\u1ec7n",
        "Eo Bi\u1ec3n \u0110\u00e0i Loan",
        "Kamala Harris"
    ]
}