{
    "url": "https://thanhnien.vn/trung-quoc-cong-bo-tau-moi-chuyen-tuan-tra-bien-dong-sau-cao-buoc-tu-my-post1482912.html",
    "title": "Trung Qu\u1ed1c c\u00f4ng b\u1ed1 t\u00e0u m\u1edbi chuy\u00ean tu\u1ea7n tra Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng sau c\u00e1o bu\u1ed9c t\u1eeb M\u1ef9",
    "datetime": "2022-07-29T09:12:13+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "Ph\u00eda Trung Qu\u1ed1c v\u1eeba tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng m\u1ed9t chi\u1ebfc t\u00e0u \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 \"th\u1ef1c thi ph\u00e1p lu\u1eadt\" \u1edf Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng, trong l\u00fac B\u1eafc Kinh t\u00ecm c\u00e1ch ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0y, theo t\u1edd South China Morning Post h\u00f4m nay 29.7.",
    "content": "Chi\u1ebfc t\u00e0u n\u00f3i tr\u00ean, mang t\u00ean Tam Sa Ch\u1ea5p ph\u00e1p 101, \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0n giao cho c\u00e1c c\u01a1 quan th\u1ef1c thi ph\u00e1p lu\u1eadt Trung Qu\u1ed1c \u201cch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m qu\u1ea3n l\u00fd\u201d c\u00e1c v\u00f9ng bi\u1ec3n \u1edf Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng h\u00f4m 27.7, theo South China Morning Post (SCMP) d\u1eabn th\u00f4ng b\u00e1o t\u1eeb T\u1eadp \u0111o\u00e0n C\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng t\u00e0u V\u0169 X\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.\nChi\u1ebfc t\u00e0u m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb \u201cthi\u1ebft b\u1ecb th\u1ef1c thi ph\u00e1p lu\u1eadt chuy\u00ean d\u1ee5ng v\u00e0 b\u00e3i \u0111\u00e1p tr\u1ef1c th\u0103ng\u201d v\u00e0 \u201cs\u1ebd ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ch\u00ednh trong vi\u1ec7c tu\u1ea7n tra v\u00e0 gi\u00e1m s\u00e1t v\u00f9ng bi\u1ec3n thu\u1ed9c quy\u1ec1n t\u00e0i ph\u00e1n\u201d c\u1ee7a c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 \u201cth\u00e0nh ph\u1ed1 Tam Sa\u201d, theo SCMP d\u1eabn th\u00f4ng b\u00e1o tr\u00ean.\nV\u00e0o n\u0103m 2012, Trung Qu\u1ed1c ngang nhi\u00ean th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 \u201cth\u00e0nh ph\u1ed1 Tam Sa\u201d \u0111\u1ec3 t\u1ef1 cho m\u00ecnh c\u00f3 quy\u1ec1n qu\u1ea3n l\u00fd hai qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ho\u00e0ng Sa v\u00e0 Tr\u01b0\u1eddng Sa thu\u1ed9c ch\u1ee7 quy\u1ec1n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.\nH\u00f4m 26.7, b\u00e0 Jung Pak, ph\u00f3 tr\u1ee3 l\u00fd ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng v\u1ec1 \u0110\u00f4ng \u00c1 t\u1ea1i B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao M\u1ef9, \u0111\u00e3 c\u00e1o bu\u1ed9c Trung Qu\u1ed1c gia t\u0103ng khi\u00eau kh\u00edch \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c b\u00ean c\u00f3 tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u1edf Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng v\u00e0 nh\u1eefng b\u00ean ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1ea1i v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0y, theo Reuters.\n Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i Trung t\u00e2m Nghi\u00ean c\u1ee9u Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf (CSIS-M\u1ef9), b\u00e0 cho r\u1eb1ng m\u00e1y bay c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 gia t\u0103ng h\u00e0nh vi ng\u0103n c\u1ea3n thi\u1ebfu an to\u00e0n \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u00e1y bay \u00dac trong kh\u00f4ng ph\u1eadn qu\u1ed1c t\u1ebf tr\u00ean Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng.",
    "tags": [
        "Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng",
        "Trung Qu\u1ed1c",
        "Jung Pak",
        "Tam Sa",
        "Quy\u1ec1n T\u00e0i Ph\u00e1n"
    ]
}