{
    "url": "https://thanhnien.vn/voi-trang-quy-hiem-chao-doi-o-myanmar-duoc-cho-la-diem-lanh-post1484565.html",
    "title": "Voi tr\u1eafng qu\u00fd hi\u1ebfm ch\u00e0o \u0111\u1eddi \u1edf Myanmar \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111i\u1ec1m l\u00e0nh",
    "datetime": "2022-08-03T14:27:30+0700",
    "author": "Kh\u00e1nh An",
    "abstract": "Ch\u00fa voi tr\u1eafng ch\u00e0o \u0111\u1eddi t\u1ea1i bang Rakhine \u1edf Myanmar \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0y cho l\u00e0 \u0111i\u1ec1m l\u00e0nh.",
    "content": "H\u00e3ng AFP \u0111\u01b0a tin m\u1ed9t con voi tr\u1eafng qu\u00fd hi\u1ebfm v\u1eeba ch\u00e0o \u0111\u1eddi t\u1ea1i mi\u1ec1n t\u00e2y Myanmar, \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi cho l\u00e0 \u0111i\u1ec1m l\u00e0nh t\u1ea1i \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111a s\u1ed1 theo \u0111\u1ea1o Ph\u1eadt.\nCh\u00fa voi con ch\u00e0o \u0111\u1eddi s\u00e1ng 23.7 t\u1ea1i bang Rakhine, nh\u01b0ng ch\u1ec9 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1edd Global New Light of Myanmar \u0111\u01b0a tin ng\u00e0y 3.8. Voi con n\u1eb7ng kho\u1ea3ng 80 kg v\u00e0 cao 70 cm. \nH\u00ecnh \u1ea3nh do \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia \u0111\u01b0a tin cho th\u1ea5y voi con b\u00e1m theo m\u1eb9 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t con s\u00f4ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u0103m s\u00f3c t\u1eafm r\u1eeda, tr\u01b0\u1edbc khi b\u00fa m\u1eb9. \nVoi m\u1eb9 t\u00ean Zar Nan Hla 33 tu\u1ed5i do Doanh nghi\u1ec7p G\u1ed7 Myanma t\u1ea1i Rakhine ch\u0103m s\u00f3c, trong khi ch\u01b0a r\u00f5 th\u00f4ng tin v\u1ec1 voi b\u1ed1.\nVoi con c\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a voi tr\u1eafng qu\u00fd hi\u1ebfm nh\u01b0 m\u1eaft m\u00e0u ng\u1ecdc, l\u01b0ng d\u00e1ng t\u00e0u l\u00e1 chu\u1ed1i, l\u00f4ng tr\u1eafng, c\u00e1i \u0111u\u00f4i v\u00e0 da \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng, ch\u00e2n tr\u01b0\u1edbc c\u00f3 5 m\u00f3ng v\u00e0 ch\u00e2n sau c\u00f3 4 m\u00f3ng c\u00f9ng \u0111\u00f4i tai to. \nCh\u00fa voi con ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t t\u00ean v\u00e0 xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u tr\u00ean m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i trong nh\u1eefng ng\u00e0y qua.\nTrong l\u1ecbch s\u1eed, voi tr\u1eafng \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111i\u1ec1m l\u00e0nh l\u1edbn trong v\u0103n h\u00f3a \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0 nhi\u1ec1u nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n trong l\u1ecbch s\u1eed t\u1eebng t\u00ecm c\u00e1ch s\u1edf h\u1eefu th\u1eadt nhi\u1ec1u \u0111\u1ec3 g\u1eb7p nhi\u1ec1u may m\u1eafn.\nHi\u1ec7n c\u00f3 kho\u1ea3ng 6 con voi tr\u1eafng \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i gi\u1eef t\u1ea1i Naypyidaw, ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb bang Rakhine v\u00e0 v\u00f9ng Ayeyarwady ph\u00eda nam.",
    "tags": [
        "Voi Tr\u1eafng",
        "Bang Rakhine",
        "Global New Light Of Myanmar",
        "\u0110i\u1ec1m L\u00e0nh",
        "T\u00e0u L\u00e1 Chu\u1ed1i",
        "Voi",
        "Tai To",
        "\u0110\u00e0i Truy\u1ec1n H\u00ecnh Qu\u1ed1c Gia",
        "Naypyidaw",
        "Qu\u00fd Hi\u1ebfm",
        "Nh\u00e0 C\u1ea7m Quy\u1ec1n"
    ]
}