{
    "url": "https://thanhnien.vn/song-bang-tan-chay-o-thuy-si-de-lo-bi-mat-xac-nguoi-va-may-bay-post1486655.html",
    "title": "S\u00f4ng b\u0103ng tan ch\u1ea3y \u1edf Th\u1ee5y S\u0129 \u0111\u1ec3 l\u1ed9 b\u00ed m\u1eadt: x\u00e1c ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 m\u00e1y bay",
    "datetime": "2022-08-10T08:20:34+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 t\u0103ng cao khi\u1ebfn c\u00e1c s\u00f4ng b\u0103ng tan ch\u1ea3y c\u1ee7a Th\u1ee5y S\u0129 l\u1ed9 b\u00ed m\u1eadt c\u1ee7a ch\u00fang, v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111i b\u1ed9 \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e0i g\u1ea7n \u0111\u00e2y ph\u00e1t hi\u1ec7n hai b\u1ed9 h\u00e0i c\u1ed1t ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 m\u1ed9t x\u00e1c m\u00e1y bay m\u1ea5t t\u00edch trong h\u01a1n n\u1eeda th\u1ebf k\u1ef7.",
    "content": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ea3nh s\u00e1t ng\u00e0y 8.9 x\u00e1c nh\u1eadn hai ng\u01b0\u1eddi leo n\u00fai ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p \u0111\u00e3 t\u00ecm th\u1ea5y x\u01b0\u01a1ng ng\u01b0\u1eddi trong khi kh\u00e1m ph\u00e1 s\u00f4ng b\u0103ng Chessjen \u1edf bang Valais, mi\u1ec1n nam Th\u1ee5y S\u0129. B\u1ed9 x\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn chuy\u1ec3n kh\u1ecfi s\u00f4ng b\u0103ng c\u00f9ng ng\u00e0y, theo t\u1edd The Guardian.\n\u00d4ng Dario Andenmatten, qu\u1ea3n l\u00fd m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 ngh\u1ec9 tr\u00ean n\u00fai Britannia, cho bi\u1ebft nh\u1eefng b\u1ed9 x\u01b0\u01a1ng n\u00f3i tr\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n g\u1ea7n m\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng c\u0169 \u0111\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f2n s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng 10 n\u0103m. V\u00ec ph\u1ea7n thi th\u1ec3 c\u00f2n l\u1ea1i r\u1ea5t \u00edt ngo\u00e0i b\u1ed9 x\u01b0\u01a1ng, Andenmatten cho hay \u00f4ng \u01b0\u1edbc t\u00ednh hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3 ch\u1ebft \u201cv\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eadp ni\u00ean 1970 ho\u1eb7c 80\u201d.\nC\u00e1ch \u0111\u00e2y h\u01a1n m\u1ed9t tu\u1ea7n, m\u1ed9t thi th\u1ec3 kh\u00e1c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y tr\u00ean s\u00f4ng b\u0103ng Stockji g\u1ea7n khu ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng Zermatt, ph\u00eda t\u00e2y b\u1eafc n\u00fai Matterhorn. Trong c\u1ea3 hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p, c\u1ea3nh s\u00e1t Valais cho bi\u1ebft qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u00e1c \u0111\u1ecbnh h\u00e0i c\u1ed1t ng\u01b0\u1eddi th\u00f4ng qua ph\u00e2n t\u00edch ADN v\u1eabn \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh v\u00e0 s\u1ebd m\u1ea5t \u201cv\u00e0i ng\u00e0y n\u1eefa\u201d.\n Ngo\u00e0i ra, trong tu\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a th\u00e1ng 8.2022, m\u1ed9t h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u00ean leo n\u00fai \u0111\u00e3 ph\u00e1t hi\u1ec7n ra m\u1ea3nh v\u1ee1 c\u1ee7a m\u1ed9t chi\u1ebfc m\u00e1y bay b\u1ecb r\u01a1i tr\u00ean s\u00f4ng b\u0103ng Aletsch, g\u1ea7n \u0111\u1ec9nh n\u00fai Jungfrau v\u00e0 M\u00f6nch, v\u00e0o th\u00e1ng 6.1968. C\u00e1c thi th\u1ec3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u00f3, nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 m\u1ea3nh v\u1ee1 n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y.",
    "tags": [
        "S\u00f4ng B\u0103ng",
        "B\u00ed M\u1eadt",
        "Bang Valais",
        "S\u00f4ng B\u0103ng Aletsch",
        "B\u1ed9 X\u01b0\u01a1ng",
        "H\u00e0i C\u1ed1t"
    ]
}