{
    "url": "https://thanhnien.vn/thi-thuc-singapore-het-han-cuu-tong-thong-sri-lanka-rajapaksa-den-thai-lan-post1487319.html",
    "title": "C\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sri Lanka Rajapaksa \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn Th\u00e1i Lan",
    "datetime": "2022-08-11T21:32:40+0700",
    "author": "Kh\u00e1nh An",
    "abstract": "C\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sri Lanka Gotabaya Rajapaksa c\u00f3 th\u1ec3 \u1edf l\u1ea1i Th\u00e1i Lan trong 90 ng\u00e0y \u0111\u1ec3 ch\u1edd xin t\u1ecb n\u1ea1n t\u1ea1i n\u01b0\u1edbc th\u1ee9 3.",
    "content": "T\u1edd The Straits Times \u0111\u01b0a tin c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sri Lanka Gotabaya Rajapaksa \u0111\u1ebfn Bangkok (Th\u00e1i Lan) v\u00e0o t\u1ed1i 11.8 \u0111\u1ec3 t\u1ea1m tr\u00fa, sau nhi\u1ec1u tu\u1ea7n \u0111\u1ebfn Singapore do bi\u1ec3u t\u00ecnh ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i khi\u1ebfn \u00f4ng ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00e0 t\u1eeb ch\u1ee9c.\nC\u1ef1u t\u1ed5ng th\u1ed1ng 73 tu\u1ed5i \u0111\u1ebfn s\u00e2n bay Don Mueang \u1edf Bangkok v\u00e0o kho\u1ea3ng 20 gi\u1edd (gi\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng) tr\u00ean chuy\u1ebfn bay thu\u00ea bao kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb s\u00e2n bay Seletar \u1edf Singapore v\u00e0o c\u00f9ng ng\u00e0y. \nNg\u00e0y 11.8 c\u0169ng l\u00e0 th\u1eddi gian th\u1ecb th\u1ef1c Singapore c\u1ee7a \u00f4ng Rajapaksa h\u1ebft h\u1ea1n. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, \u00f4ng \u0111\u1ebfn Singapore v\u00e0o ng\u00e0y 14.7 v\u00e0 xin th\u1ecb th\u1ef1c ng\u1eafn h\u1ea1n 14 ng\u00e0y, sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c gia h\u1ea1n \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 11.8. \u00d4ng r\u1eddi Sri Lanka sau nhi\u1ec1u th\u00e1ng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n bi\u1ec3u t\u00ecnh ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu h\u1ee5t tr\u1ea7m tr\u1ecdng c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng thi\u1ebft y\u1ebfu nh\u01b0 th\u1ef1c ph\u1ea9m, nhi\u00ean li\u1ec7u v\u00e0 thu\u1ed1c men gi\u1eefa kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc. \nKh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf Sri Lanka do nhi\u1ec1u y\u1ebfu t\u1ed1 nh\u01b0 \u0111\u1ea1i d\u1ecbch Covid-19 g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u0169ng nh\u01b0 ki\u1ec1u h\u1ed1i, b\u00ean c\u1ea1nh c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u00e1 d\u1ea7u t\u0103ng v\u00e0 l\u1ec7nh c\u1ea5m nh\u1eadp kh\u1ea9u ph\u00e2n b\u00f3n h\u00f3a h\u1ecdc v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p, theo Reuters.\nTheo \u00f4ng Tanee Sangrat l\u00e3nh \u0111\u1ea1o C\u1ee5c th\u00f4ng tin Th\u00e1i Lan, ch\u00ednh ph\u1ee7 Sri Lanka \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb n\u01b0\u1edbc n\u00e0y cho ph\u00e9p c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Rajapaksa nh\u1eadp c\u1ea3nh. \u00d4ng cho bi\u1ebft vi\u1ec7c Th\u00e1i Lan c\u00e2n nh\u1eafc d\u1ef1a tr\u00ean m\u1ed1i quan h\u1ec7 l\u00e2u d\u00e0i gi\u1eefa 2 n\u01b0\u1edbc.\nDo c\u00f3 h\u1ed9 chi\u1ebfu ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Sri Lanka, \u00f4ng Rajapaksa c\u00f3 th\u1ec3 \u1edf l\u1ea1i Th\u00e1i Lan trong 90 ng\u00e0y m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n th\u1ecb th\u1ef1c. \u201cVi\u1ec7c c\u01b0 tr\u00fa l\u00e0 t\u1ea1m th\u1eddi v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch di chuy\u1ec3n ti\u1ebfp t\u1ee5c ch\u1ee9 ch\u01b0a c\u00f3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb t\u1ecb n\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb\u201d, theo \u00f4ng Ranee. Hai n\u01b0\u1edbc c\u0169ng ch\u01b0a c\u00f3 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 d\u1eabn \u0111\u1ed9. \nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 v\u00e0o ng\u00e0y 10.8, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Th\u00e1i Lan Prayut Chan-o-cha cho bi\u1ebft \u00f4ng Rajapaksa s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ebfn Th\u00e1i Lan v\u00ec \u201cl\u00fd do nh\u00e2n \u0111\u1ea1o\u201d v\u00e0 c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sri Lanka cam k\u1ebft kh\u00f4ng c\u00f3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb khi \u1edf Th\u00e1i Lan, trong khi xin t\u1ecb n\u1ea1n t\u1ea1i m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc th\u1ee9 3. \nSau khi \u00f4ng Rajapaksa t\u1eeb ch\u1ee9c, \u00f4ng Ranil Wickremesinghe \u0111\u00e3 tuy\u00ean th\u1ec7 nh\u1eadm ch\u1ee9c quy\u1ec1n T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sri Lanka v\u00e0o ng\u00e0y 15.7, v\u1edbi s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c ngh\u1ecb s\u0129 thu\u1ed9c ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng c\u1ee7a \u00f4ng Rajapaksa. \n\u00d4ng Wickremesinghe \u0111\u00e3 cam k\u1ebft s\u1ebd th\u00f4ng qua lu\u1eadt gi\u1edbi h\u1ea1n quy\u1ec1n c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng, v\u1ed1n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh. \u00d4ng \u0111\u00e3 ban b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p nh\u1eb1m \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh. ",
    "tags": [
        "Sri Lanka",
        "Gotabaya Rajapaksa",
        "S\u00e2n Bay Seletar",
        "S\u00e2n Bay Don Mueang",
        "Tanee Sangrat",
        "T\u1ecb N\u1ea1n",
        "Ch\u00ednh Ph\u1ee7 Sri Lanka",
        "C\u1ef1u T\u1ed5ng Th\u1ed1ng",
        "Ranil Wickremesinghe"
    ]
}