{
    "url": "https://thanhnien.vn/dac-phai-vien-lien-hiep-quoc-sap-gap-lanh-dao-quan-su-myanmar-post1489064.html",
    "title": "\u0110\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c s\u1eafp g\u1eb7p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u00e2n s\u1ef1 Myanmar",
    "datetime": "2022-08-17T10:44:36+0700",
    "author": "\u0110\u00f4ng A",
    "abstract": "\u0110\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c\u00a0v\u1ec1 Myanmar Noeleen Heyzer d\u1ef1 ki\u1ebfn c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi c\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Myanmar v\u00e0o ng\u00e0y 17.8.",
    "content": "Reuters \u0111\u01b0a tin b\u00e0 Noeleen Heyzer, \u0110\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c v\u1ec1 Myanmar, s\u1ebd c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi c\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Myanmar v\u00e0o ng\u00e0y 17.8. \u0110\u00e2y l\u00e0 chuy\u1ebfn th\u0103m c\u1ea5p cao hi\u1ebfm hoi di\u1ec5n ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh h\u1ed7n lo\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ea1o l\u1ef1c ng\u00e0y c\u00e0ng gia t\u0103ng \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0y.\nB\u00e0 Noeleen Heyzer \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u1ee7 \u0111\u00f4 Naypyitaw c\u1ee7a Myanmar v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c quan ch\u1ee9c B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao n\u01b0\u1edbc n\u00e0y, \u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Myawaddy \u0111\u01b0a tin v\u00e0o cu\u1ed1i ng\u00e0y 16.8.\nB\u00e0 Heyzer d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bg\u1eb7p th\u1ed1ng t\u01b0\u1edbng Min Aung Hlaing v\u00e0 c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng c\u1ea5p cao. Theo tuy\u00ean b\u1ed1 Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c \u0111\u01b0a ra h\u1ed3i \u0111\u1ea7u tu\u1ea7n, b\u00e0 Heyzer s\u1ebd \u201ct\u1eadp trung v\u00e0o vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111ang ng\u00e0y c\u00e0ng x\u1ea5u \u0111i v\u00e0 nh\u1eefng lo ng\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft, c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c \u01b0u ti\u00ean kh\u00e1c trong quy\u1ec1n h\u1ea1n c\u1ee7a m\u00ecnh\". Tuy\u00ean b\u1ed1 kh\u00f4ng cung c\u1ea5p th\u00eam chi ti\u1ebft v\u1ec1 chuy\u1ebfn \u0111i c\u1ee7a \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c.\nPh\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Myanmar Zaw Min Tun ng\u00e0y 16.8 cho bi\u1ebft b\u00e0 Heyzer kh\u00f4ng y\u00eau c\u1ea7u g\u1eb7p b\u00e0 Aung San Suu Kyi. Theo Reuters, ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Myanmar \u0111\u00e3 kh\u00f4ng cho ph\u00e9p m\u1ed9t \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a ASEAN g\u1eb7p b\u00e0 Suu Kyi.\n\u00d4ng Zaw Min Tun d\u1ef1 ki\u1ebfn t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o th\u01b0\u1eddng l\u1ec7 v\u00e0o cu\u1ed1i ng\u00e0y 17.8.\nMyanmar \u0111\u00e3 r\u01a1i v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng h\u1ed7n lo\u1ea1n k\u1ec3 t\u1eeb khi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh ph\u1ee7 d\u00e2n c\u1eed do b\u00e0 Aung San Suu Kyi (77 tu\u1ed5i) l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m ngo\u00e1i. M\u1ed9t ngu\u1ed3n tin cho bi\u1ebft b\u00e0 Suu Kyi h\u00f4m 15.8 \u0111\u00e3 b\u1ecb tuy\u00ean th\u00eam 6 n\u0103m t\u00f9 giam v\u00ec c\u00e1c c\u00e1o bu\u1ed9c tham nh\u0169ng, sau b\u1ea3n \u00e1n 11 n\u0103m t\u00f9 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3. Hi\u1ec7n b\u00e0 \u0111ang b\u1ecb bi\u1ec7t giam trong m\u1ed9t nh\u00e0 t\u00f9 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Naypyitaw.\nB\u00e0 Suu Kyi \u0111\u00e3 ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi \u00edt nh\u1ea5t 18 t\u1ed9i danh kh\u00e1c nhau, t\u1eeb t\u1ed9i tham nh\u0169ng \u0111\u1ebfn vi ph\u1ea1m quy \u0111\u1ecbnh b\u1ea7u c\u1eed v\u1edbi t\u1ed5ng c\u00e1c \u00e1n t\u00f9 t\u1ed1i \u0111a c\u00f3 th\u1ec3 l\u00ean \u0111\u1ebfn g\u1ea7n 190 n\u0103m. B\u00e0 Suu Kyi g\u1ecdi \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi bu\u1ed9c t\u1ed9i v\u00f4 l\u00fd v\u00e0 ph\u1ee7 nh\u1eadn m\u1ecdi c\u00e1o bu\u1ed9c ch\u1ed1ng l\u1ea1i b\u00e0.",
    "tags": [
        "Myanmar",
        "Aung San Suu Kyi",
        "Noeleen Heyzer",
        "Th\u1ed1ng T\u01b0\u1edbng",
        "Min Aung Hlaing",
        "Suu Kyi",
        "Qu\u00e2n \u0110\u1ed9i Myanmar",
        "\u0110\u1eb7c Ph\u00e1i Vi\u00ean",
        "Zaw Min Tun",
        "Bi\u1ec7t Giam"
    ]
}