{
    "url": "https://thanhnien.vn/binh-si-anh-duoc-keu-goi-chuan-bi-chien-dau-chong-nga-post1490527.html",
    "title": "Binh s\u0129 Anh \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00eau g\u1ecdi chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng Nga",
    "datetime": "2022-08-22T08:34:10+0700",
    "author": "V\u0103n Khoa",
    "abstract": "\u00d4ng Paul Carney, thu\u1ed9c l\u1ee5c qu\u00e2n Anh, m\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 b\u00e0i vi\u1ebft cho r\u1eb1ng c\u00e1c binh s\u0129 n\u01b0\u1edbc n\u00e0y ph\u1ea3i s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng l\u1ea1i Nga v\u00e0 n\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb cho gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a h\u1ecd tr\u01b0\u1edbc kh\u1ea3 n\u0103ng c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ee3t tri\u1ec3n khai \u201ck\u00e9o d\u00e0i\u201d.",
    "content": "Trong b\u00e0i vi\u1ebft cho s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a t\u1ea1p ch\u00ed SOLDIER, \u00f4ng Carney vi\u1ebft r\u1eb1ng \u201cl\u1ee5c qu\u00e2n \u0111ang t\u1ef1 \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda t\u1eeb Nga\u201d v\u00e0 \u201cv\u1edbi thi\u1ebft b\u1ecb ph\u00f9 h\u1ee3p, ch\u00fang ta s\u1ebd s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 trong vi\u1ec7c r\u0103n \u0111e m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh t\u01b0\u01a1ng lai \u1edf ch\u00e2u \u00c2u\u201d.\n\u00d4ng Carney gi\u1eef \"v\u1ecb tr\u00ed c\u1ea5p cao nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t binh s\u0129\", \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1ec9 huy c\u1ea5p cao cho binh s\u0129 v\u00e0 chuy\u1ec3n nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn ph\u1ea3n h\u1ed3i t\u1eeb binh s\u0129 cho gi\u1edbi ch\u1ec9 huy, theo trang Army Times. V\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a \u00f4ng Carney b\u00e1o c\u00e1o tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho Tham m\u01b0u tr\u01b0\u1edfng l\u1ee5c qu\u00e2n Anh.\n\u201cR\u0103n \u0111e\u201d trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\u00e0y d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 tri\u1ec3n khai, theo \u0110\u00e0i RT. \u201cT\u00f4i mu\u1ed1n t\u1ea5t c\u1ea3 ch\u00fang ta ki\u1ec3m tra xem ch\u00fang ta c\u00f3 \u0111\u1ee7 s\u1ee9c kh\u1ecfe \u0111\u1ec3 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u hay kh\u00f4ng. V\u00e0 \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng n\u1eefa l\u00e0 ch\u00fang ta chu\u1ea9n b\u1ecb cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n y\u00eau v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng c\u00f3 vai tr\u00f2 kh\u00f3 kh\u0103n nh\u1ea5t khi ch\u00fang ta v\u1eafng m\u1eb7t\", \u00f4ng Carney vi\u1ebft.\n\u201c\u0110\u1ec1 ngh\u1ecb c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd c\u00e1c b\u1ea1n n\u00ean th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1edbi h\u1ecd v\u1ec1 vi\u1ec7c tri\u1ec3n khai ti\u1ec1m n\u0103ng\u2026 Ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ea5t li\u00ean l\u1ea1c trong th\u1eddi gian d\u00e0i trong cu\u1ed9c tri\u1ec3n khai ti\u1ec1m n\u0103ng n\u00e0y\u201d, \u00f4ng Carney vi\u1ebft ti\u1ebfp.\n\u00d4ng Carney \u0111\u01b0a ra l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi tr\u00ean kh\u00f4ng l\u00e2u sau khi t\u00e2n T\u1ed5ng tham m\u01b0u tr\u01b0\u1edfng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Anh Patrick Sanders h\u1ed3i th\u00e1ng 6 \u00e1m ch\u1ec9 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Anh coi Nga l\u00e0 \u0111\u1ed1i th\u1ee7 l\u1edbn ti\u1ebfp theo c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 tuy\u00ean b\u1ed1 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc n\u00e0y ph\u1ea3i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u201c\u0111\u00e1nh b\u1ea1i Nga trong tr\u1eadn chi\u1ebfn\u201d, theo RT.\nTuy nhi\u00ean, l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi c\u1ee7a \u00f4ng Carney kh\u00f4ng b\u00e1o hi\u1ec7u s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i s\u1eafp x\u1ea3y ra trong vai tr\u00f2 c\u1ee7a Anh trong cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t Nga-Ukraine hi\u1ec7n nay, theo RT. Anh \u0111\u00e3 vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho Ukraine 2,3 t\u1ec9 b\u1ea3ng Anh (2,7 t\u1ec9 USD) k\u1ec3 t\u1eeb khi Nga ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf Ukraine v\u00e0o ng\u00e0y 24.2. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng Anh hi\u1ec7n \u0111ang hu\u1ea5n luy\u1ec7n c\u00e1c t\u00e2n binh Ukraine t\u1ea1i Anh, v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u00ecnh b\u00e1o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 chia s\u1ebb th\u00f4ng tin v\u1edbi c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c Ukraine.\n Anh l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a NATO v\u00e0 trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\u01b0\u1edbc n\u00e0y tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh c\u00f4ng khai v\u1edbi Nga, 29 qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean kh\u00e1c c\u1ee7a NATO, bao g\u1ed3m c\u1ea3 M\u1ef9, s\u1ebd c\u00f3 ngh\u0129a v\u1ee5 tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t, theo RT.",
    "tags": [
        "Anh",
        "Nga",
        "Patrick Sanders",
        "Qu\u00e2n \u0110\u1ed9i Anh",
        "L\u1ee5c Qu\u00e2n",
        "T\u1ed5ng Tham M\u01b0u Tr\u01b0\u1edfng"
    ]
}