{
    "url": "https://thanhnien.vn/nha-trang-goi-nguoi-ung-ho-chien-dich-cua-ong-trump-la-moi-de-doa-cuc-doan-post1495407.html",
    "title": "Nh\u00e0 Tr\u1eafng g\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 chi\u1ebfn d\u1ecbch c\u1ee7a \u00f4ng Trump l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda c\u1ef1c \u0111oan",
    "datetime": "2022-09-01T08:14:25+0700",
    "author": "Vi Tr\u00e2n",
    "abstract": "Ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean Karine Jean-Pierre c\u1ee7a Nh\u00e0 Tr\u1eafng cho r\u1eb1ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 chi\u1ebfn d\u1ecbch \u201c\u0110\u01b0a n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 v\u0129 \u0111\u1ea1i tr\u1edf l\u1ea1i\u201d (MAGA) c\u1ee7a c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Donald Trump \u0111\u1eb7t ra m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda cho n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 M\u1ef9.",
    "content": "\u201cT\u1ed5ng th\u1ed1ng [Joe Biden] cho r\u1eb1ng c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda c\u1ef1c \u0111oan \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d, b\u00e0 Jean-Pierre n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean ng\u00e0y 31.8, theo \u0111\u00e0i RT.\n\u201c\u00d4ng \u1ea5y th\u1ea5y r\u1eb1ng ch\u00ednh nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a \u1ee7ng h\u1ed9 MAGA l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng h\u0103ng h\u00e1i nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda c\u1ef1c \u0111oan \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7, v\u1edbi s\u1ef1 t\u1ef1 do v\u00e0 quy\u1ec1n c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d, b\u00e0 Jean-Pierre n\u00f3i v\u00e0 nh\u1ea5n m\u1ea1nh nh\u1eefng l\u1eddi n\u00e0y do ch\u00ednh T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden n\u00f3i.\nTheo b\u00e0 Jean-Pierre, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi phe C\u1ed9ng h\u00f2a \u1ee7ng h\u1ed9 MAGA kh\u00f4ng t\u00f4n tr\u1ecdng ph\u00e1p quy\u1ec1n v\u00e0 theo \u0111u\u1ed5i ngh\u1ecb tr\u00ecnh t\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t quy\u1ec1n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.\nB\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n tuy\u00ean b\u1ed1 b\u1ea1o l\u1ef1c v\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda b\u1ea1o l\u1ef1c tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i kh\u00f4ng c\u00f3 ch\u1ed7 trong x\u00e3 h\u1ed9i M\u1ef9, b\u1ea5t k\u1ec3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c hi\u1ec7n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u00f3 \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 phe n\u00e0o.\nTheo t\u1edd National Review, nh\u1eefng ph\u00e1t ng\u00f4n m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a b\u00e0 Jean-Pierre l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a l\u00e0n s\u00f3ng nh\u1eefng ph\u00e1t ng\u00f4n ph\u00e2n c\u1ef1c t\u1eeb Nh\u00e0 Tr\u1eafng trong th\u1eddi gian g\u1ea7n \u0111\u00e2y.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Biden t\u1eebng ch\u1ec9 tr\u00edch \u201cnh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a MAGA\u201d v\u00e0 so s\u00e1nh tri\u1ebft l\u00fd c\u1ee7a h\u1ecd nh\u01b0 \u201cch\u1ee7 ngh\u0129a b\u00e1n ph\u00e1t x\u00edt\u201d, \u0111e d\u1ecda quy\u1ec1n c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 an ninh kinh t\u1ebf, theo \u0111u\u1ed5i b\u1ea1o l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 \u0111\u1eb7t ra m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda cho n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7.\nB\u00e0 Jean-Pierre sau \u0111\u00f3 b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u1eefng b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a \u00f4ng Biden v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi xem l\u1ea1i \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 nh\u00ecn v\u00e0o nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u m\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a \u1ee7ng h\u1ed9 MAGA \u0111ang l\u00e0m.",
    "tags": [
        "Trump",
        "Nh\u00e0 Tr\u1eafng",
        "Karine Jean-Pierre",
        "National Review",
        "MAGA",
        "Ngh\u1ecb Tr\u00ecnh",
        "Joe Biden",
        "Ph\u00e1p Quy\u1ec1n",
        "Ph\u00e2n C\u1ef1c",
        "Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Ph\u00e1t X\u00edt",
        "T\u01b0\u1edbc \u0110o\u1ea1t"
    ]
}