{
    "url": "https://thanhnien.vn/ba-aung-san-suu-kyi-bi-ket-an-them-3-nam-tu-phai-lao-dong-kho-sai-post1495825.html",
    "title": "B\u00e0 Aung San Suu Kyi b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n th\u00eam 3 n\u0103m t\u00f9, ph\u1ea3i lao \u0111\u1ed9ng kh\u1ed5 sai",
    "datetime": "2022-09-02T16:45:28+0700",
    "author": "\u0110\u00f4ng A",
    "abstract": "T\u00f2a \u00e1n qu\u00e2n s\u1ef1 Myanmar ng\u00e0y 2.9 \u0111\u00e3 k\u1ebft \u00e1n b\u00e0 Aung San Suu Kyi th\u00eam 3 n\u0103m t\u00f9 giam v\u00ec gian l\u1eadn trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed n\u0103m 2020, \u0111\u01b0a t\u1ed5ng m\u1ee9c \u00e1n t\u00f9 b\u00e0 Suu Kyi \u0111\u1ed1i m\u1eb7t l\u00ean \u0111\u1ebfn 20 n\u0103m.",
    "content": "Theo AFP, t\u00f2a \u00e1n qu\u00e2n s\u1ef1 Myanmar ng\u00e0y 2.9 tuy\u00ean b\u1ed1 b\u00e0 Aung San Suu Kyi (77 tu\u1ed5i) \u0111\u00e3 gian l\u1eadn trong cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed v\u00e0o th\u00e1ng 11.2020, cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu m\u00e0 \u0111\u1ea3ng Li\u00ean minh Qu\u1ed1c gia v\u00ec D\u00e2n ch\u1ee7 (NLD) c\u1ee7a b\u00e0 \u0111\u00e3 gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng v\u1edbi \u0111a s\u1ed1 phi\u1ebfu \u00e1p \u0111\u1ea3o. V\u1edbi t\u1ed9i danh n\u00e0y, b\u00e0 Suu Kyi b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n 3 n\u0103m t\u00f9. NLD \u0111\u00e3 ph\u1ee7 nh\u1eadn vi\u1ec7c gian l\u1eadn v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng h\u1ecd th\u1eafng m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f4ng b\u1eb1ng.\nB\u1ea3n \u00e1n m\u1edbi nh\u1ea5t khi\u1ebfn t\u1ed5ng th\u1eddi gian b\u00e0 Suu Kyi, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c trao gi\u1ea3i Nobel H\u00f2a b\u00ecnh, ph\u1ea3i ng\u1ed3i t\u00f9 l\u00ean t\u1edbi hai th\u1eadp k\u1ef7.\nTr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, b\u00e0 Suu Kyi \u0111\u00e3 b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n 17 n\u0103m t\u00f9 v\u00ec m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c t\u1ed9i danh kh\u00e1c, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 tham nh\u0169ng.\nReuters d\u1eabn l\u1eddi m\u1ed9t ngu\u1ed3n tin gi\u1ea5u t\u00ean cho bi\u1ebft b\u00e0 Suu Kyi ng\u00e0y 2.9 \u0111\u00e3 b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n 3 n\u0103m t\u00f9 v\u00e0 ph\u1ea3i lao \u0111\u1ed9ng kh\u1ed5 sai. Ngu\u1ed3n tin n\u00e0y n\u00f3i th\u00eam r\u1eb1ng b\u00e0 Suu Kyi v\u1eabn c\u00f3 s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u1ed1t.\nTheo ngu\u1ed3n tin tr\u00ean, c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Myanmar U Win Myint c\u0169ng b\u1ecb tuy\u00ean m\u1ee9c \u00e1n t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1. Ngu\u1ed3n tin n\u00e0y n\u00f3i hi\u1ec7n ch\u01b0a r\u00f5 vi\u1ec7c lao \u0111\u1ed9ng kh\u1ed5 sai s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec1u g\u00ec.\nNg\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 Myanmar kh\u00f4ng tr\u1ea3 l\u1eddi y\u00eau c\u1ea7u b\u00ecnh lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1c th\u00f4ng tin tr\u00ean. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, ch\u00ednh quy\u1ec1n Myanmar cho bi\u1ebft b\u00e0 Suu Kyi \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t x\u1eed theo th\u1ee7 t\u1ee5c ph\u00e1p l\u00fd.\nC\u00e1c b\u1ea3n \u00e1n c\u1ee7a b\u00e0 Suu Kyi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra trong nh\u1eefng phi\u00ean t\u00f2a k\u00edn, c\u1ea5m ph\u00f3ng vi\u00ean tham gia t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Naypyidaw c\u1ee7a Myanmar. C\u00e1c lu\u1eadt s\u01b0 c\u1ee7a b\u00e0 Suu Kyi c\u0169ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t bi\u1ec3u v\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed.",
    "tags": [
        "Myanmar",
        "Aung San Suu Kyi",
        "Suu Kyi",
        "NLD",
        "U Win Myint",
        "Kh\u1ed5 Sai",
        "T\u00f2a \u00c1n Qu\u00e2n S\u1ef1",
        "Gi\u1ea3i Nobel H\u00f2a B\u00ecnh",
        "Naypyidaw",
        "K\u1ebft \u00c1n",
        "T\u1ed5ng Tuy\u1ec3n C\u1eed"
    ]
}