{
    "url": "https://thanhnien.vn/phuong-tay-phe-duyet-vac-xin-chong-bien-the-omicron-post1495777.html",
    "title": "Ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ph\u00ea duy\u1ec7t v\u1eafc xin ch\u1ed1ng bi\u1ebfn th\u1ec3 Omicron",
    "datetime": "2022-09-03T07:30:00+0700",
    "author": "\u0110\u00f4ng A",
    "abstract": "C\u01a1 quan D\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m ch\u00e2u \u00c2u (EMA) ng\u00e0y 1.9 \u0111\u00e3 ph\u00ea duy\u1ec7t v\u1eafc xin \u0111\u01b0\u1ee3c Pfizer/BioNTech v\u00e0 Moderna n\u00e2ng c\u1ea5p \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng bi\u1ebfn th\u1ec3 Omicron (BA.1).",
    "content": " C\u00e1c lo\u1ea1i v\u1eafc xin n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi ch\u1ee7ng SARS-CoV-2 ban \u0111\u1ea7u v\u00e0 c\u1ea3 BA.1 n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 v\u1eafc xin l\u01b0\u1ee1ng tr\u1ecb. \u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e1c lo\u1ea1i v\u1eafc xin n\u00e2ng c\u1ea5p \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00ea duy\u1ec7t \u1edf ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng cho ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb 12 tu\u1ed5i tr\u1edf l\u00ean. V\u1eafc xin ch\u1ed1ng c\u00e1c bi\u1ebfn th\u1ec3 BA.4, BA.5 v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c EMA ph\u00ea duy\u1ec7t v\u00e0 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh d\u1ef1 ki\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra sau v\u00e0i tu\u1ea7n n\u1eefa.\nTrong khi \u0111\u00f3, v\u1eafc xin ch\u1ed1ng c\u00e1c bi\u1ebfn th\u1ec3 BA.4, BA.5 c\u1ee7a Pfizer/BioNTech v\u00e0 Moderna \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Trung t\u00e2m ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00e0 ph\u00f2ng ng\u1eeba b\u1ec7nh t\u1eadt M\u1ef9 th\u00f4ng qua ng\u00e0y 1.9. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, c\u00e1c lo\u1ea1i v\u1eafc xin n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c C\u01a1 quan Qu\u1ea3n l\u00fd th\u1ef1c ph\u1ea9m v\u00e0 d\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m M\u1ef9 (FDA) ph\u00ea duy\u1ec7t.",
    "tags": [
        "Covid-19",
        "Bi\u1ebfn Th\u1ec3 Omicron",
        "MODERNA",
        "Omicron",
        "Bi\u1ebfn Th\u1ec3",
        "SARS-COV-2"
    ]
}